
const List<Map<String, String>> ictData = [

  {
    "question": "저희 회사에 들어오시게 된다면 가장 가고 싶었던 부서와 그리고 왜 그 부서를 가시고 싶은지 한번 설명을 부탁드려 봅니다",
    "answer": "아 저는 가능하다면 어 국가기관에서 네 그 국가 기밀 관련 쪽 부서에서 한 번 일을 해보고 싶습니다. 이유는 어 사실 정보 보안이라는 건 어느 분야 어떤 거를 막론하고 다 중요한데요. 그냥 정말 개인적인 이유로 국가기관이 조금 더 저의 일에 있어서의 자긍심을 더 조금 고양시켜주는 그런 기분이 들 것 같아서 그 똑같은 일이긴 하지만 이왕이면 한 번 국가기관에서 일해보는 것도 저의 이 일을 처음에 선택을 하게 된 배경에 있어서 작은 어떤 꿈이었어요. 뭐 약간 그런 어렸을 때 본 영화나 그런 드라마 이런 데에 영향을 받아서인지 몰라도 그래서 네 저는 안 해본 건 아니지만 조금 어떤 그런 기밀 이런 부서 쪽으로도 가서 일해보고 싶은 생각이 있습니다.",
    "summary": "저는 국가 기밀 관련 부서에서 일해보고 싶습니다. 개인적인 이유로 국가기관이 제 일에 있어서의 자긍심을 더 조금 고양시켜주는 것 같아 저는 이 일을 선택하게 된 배경에 있어서 작은 꿈이었어요."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님께 지금 지원하신 이 직무가 아닌 다른 부서에 배치하게 된다고 배치가 된다고 해도 괜찮으신가요",
    "answer": "다른 직무라는 게 음 완전히 다른 직무를 말씀하시는 건 아닐 거잖아요. 제가 무슨 뭐 갑자기 뭐 배달 업무를 맡게 된다던가 이런 건 아닐 거잖아요. 관련된 업무면 그 배정을 한 이유가 또 있을 거기 때문에 어 제가 합리적이라고 생각한 결정의 배정인 거면 그 인사인거면 당연히 네 오케이 하고 받아들이고 가서 열심히 제 맡은 바 일을 하겠습니다. 근데 뭐 완전히 전혀 다른 일을 주실 리도 없겠지만 그 쪽으로 배정을 시키는 건 그건 부당한 거죠. 동의할 수 없습니다. 제가 뭐 이제까지 열심히 공부하고 열심히 이런 것 저런 거 다양하게 경험하면서 여기까지 올라온 이유가 여기까지 제가 자리를 잡은 이유가 전혀 새로운 일을 배정받기 위해서 그건 아니니까요. 네 제가 판단했을 때 합당하다고 여기는 것에 대해서만 수용하겠습니다.",
    "summary": "다른 일을 배정하시는 건 부당한 것이며 동의할 수 없습니다. 제가 여기 자리를 잡은 이유가 새로운 일을 배정받기 위해서가 아니라 제가 판단했을 때 합당하다고 여기는 것에 대해서만 수용하겠습니다."
  },

  {
    "question": "이번에는 본인이 창의적으로 문제를 해결한 경험이 어떤 게 있는지 과정을 최대한 자세하게 설명해 주세요",
    "answer": "음 아 제가 초등학생 때 어 꽤 어렸을 땐데 이게 뭐 딱히 문제라고 까지는 아니지만 친구들이랑 지나가다가 길에 새가 죽어있는 걸 발견을 했어요. 그래서 제가 지금은 새를 무서워하는 편인데 당시에는 어려서 그런진 몰라도 그런 게 별로 없었어 가지고 그냥 새가 죽어있는데 그게 어린 마음에 봐도 너무 안타깝고 그냥 그렇게 거리에 길거리에 그냥 딱 죽어있는 새가 너무 보기가 안 좋아서 그랬는지 모르겠지만 그 새를 장례를 치러야겠다는 생각이 들어서 어린 마음에 우선 그 그 길거리에 있었기 때문에 그거를 이제 빼야지 아무래도 사람들 보는 눈에서도 그렇고 나으니까 그래서 그 새를 친구들이랑 같이 치우고 어디서 본 건 있었어서 그런지 몰라도 티비나 이런 데서 그 새 장례식을 치러 줬습니다. 정말 말 그대로 장례식이었어요. 뭐 제 제사를 지냈습니다. 예 그래서 지나가는 어르신들이 아주 재미있어 했던 경험이 있습니다.",
    "summary": "초등학생 때 친구랑 지나가다가 길에 새가 죽어있는 걸 발견해서 그 새 장례식을 치뤘습니다. 제가 제사를 지냈는데 지나가는 어르신들이 아주 재미있어 했던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께서는 최근에 정보 보안에 관련하여 알고 있는 이슈가 있으신가요 있으시다면 이슈 한 가지를 언급하고 이에 관한 본인의 생각을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어 이슈라면 음 그냥 지금 바로 확 생각이 난 건 네 지금 최근 계속 그대로 말 그대로 이슈가 되고 뉴스가 나오고 있는 러시아 관련인데요. 어 미국에서 네 러시아의 핵 움직임을 그 미국 내 정보로 이제 입수를 해서 그거를 계속 주변 이제 유럽이라든지 다 알리고 있었고 이게 근데 또 나라마다 그 정보를 입수한 그 내용이 달라서 분분한 의견이었는데 결국에는 미국이 입수한 정보에 따라 따라서 또 경고를 했던 그 부분이었던 네 일이 터져가지고 지금 계속 긴장 상태이죠. 그래서 정보가 이렇게 중요하고 뭐 중요한 정도가 아니라 정보는 말 그대로 촌각을 다투는 현실 전쟁을 지금 하냐 마냐 기로에 서 있기 때문에 아 때로는 이런 심각한 건 그냥 믿고 바로 좀 따를 수 있는 상태여야 된다고 생각합니다 국가적인 차원에서.",
    "summary": "미국이 러시아의 핵 움직임을 미국 내 정보로 입수해서 유럽 등에 알리고 있었는데 결국 미국이 입수했던 정보에 따라 러시아가 경고를 했던 부분이었던 일이 터지고 지금 긴장 상태입니다. 때로는 이런 심각한 건 믿고 따를 수 있는 상태여야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지금 면접자님 본인이 내일 죽는다는 사실을 안다면 당장 무엇을 할 것인가요 이 면접을 끝까지 계속 보시겠어요",
    "answer": "어 우선 제가 진행하거나 좀 미루어 왔던 어 그런 인생의 프로젝트 과업들은 무엇이 있는가 점검하고 어 이러한 프로젝트들 중에서 우선순위만 좀 가려내어서 어 상위 세 가지 정도만 어 완벽하게 수행하고 후회 없이 죽을 수 있도록 최선을 다해 노력할 것 같습니다. 어 예를 들어서 제가 미뤄 왔던 어떤 사적인 부분들 있지 않습니까. 어 오해를 서로 사서 멀어졌던 그런 친구가 있다면 그 친구에게 연락을 해보고 싶었지만 어 이 수년간 미뤄왔다 예 그런 무서워서 미뤄왔던 그런 연락을 당장 취하거나 아니면 뭐 부모님께 어떤 사랑한다는 말씀 정하 전하거나 사랑한다는 말씀을 전하거나 아니면 제가 뭐 제가 진행해 오던 어떤 업무적인 프로젝트 혹은 사이드 프로젝트 이런 부분들을 제가 할 수 있는 선까지 마무리하고 죽을 수 있는 그런 책임감을 좀 안고 가고 싶은 그런 바람들이 있을 것 같습니다.",
    "summary": "제가 진행하거나 미루어 왔던 인생의 프로젝트 과업들은 무엇이 있는가 점검하고 이러한 프로젝트들 중에서 우선순위만 좀 가려내어서 상위 세 가지 정도만 완벽하게 수행하고 후회 없이죽을 수 있도록 최선을 다해 노력할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 지원자의 강점과 단점에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "어 꼼꼼하고 세심하다는 게 장점이고 이에 반해 속도가 쪼끔 느리다는 것이 어 단점입니다. 어 속도가 어 쪼끔 느린 만큼 어 정말 꼼꼼하고 세심하게 어 작업을 하는 게 제 이제 스타일인데 그렇기 때문에 이 개발을 했을 때 뭔가 한 두 개 놓쳐서 어딘가 이제 구동이 안되고 오류가 난 경험들 누구나 한 번쯤 해보셨을 텐데 어 그런 어떤 쩜을 하나 안 찍거나 뭐 스페이스를 하나 넣거나 아니면 줄바꿈을 했거나 뭐 이런 그게 초보적인 부분들에 의해서 발생하는 알 수 없는 오류들이 제게는 좀 현재 적다는 장점이 있고요. 그에 반해서 약간 느려질 수 있는 작업 속도를 보다 보완하고자 이런 부분들을 어 자동적으로 체크해 주는 다양한 기능을 어 그 개발 제 프로그램 다 이제 내장돼 있으니까 그런 부분들을 이제 확인하면서 어 보다 빠르게 작업할 수 있도록 좀 최선을 다하는 편이고 어 세 번 점검할 거 두 번만 점검해서 어 그렇게 하더라도 제 꼼꼼함이 남들에 비한 남들에 비해서 좀 우수한 편이니까요. 그런 식으로 저의 완벽주의의 성향을 조금 내려놓고자 노력하는 편입니다.",
    "summary": "꼼꼼하고 세심하다는 장점이 있는 반면 속도가 조금 느린 것이 단점입니다. 하지만 작업 속도를 보완하고자 이런 부분들을 자동으로 체크해 주는 다양한 기능을 다 내장돼 있으니 확인하며 빠르게 작업할 수 있도록 최선을 다하는 편이고, 그런 식으로 저의 완벽주의 성향을 조금 내려놓려고 노력 중입니다."
  },

  {
    "question": "입사를 하시게 되면 동료 간 부서 간 협업을 하게 되는데 귀하께서는 협업을 하면서 가장 어떤 점이 어려웠으며 그것을 어떻게 해결했는지에 대해서 말씀해 주세요",
    "answer": "네 아무래도 자신의 의견이 맞다고 무조건적으로 좀 고집을 앞세우는 그런 상황이 부닥치다 보면은 가장 좀 어렵지 않나 싶습니다. 어 더불어서 그러한 좀 감정적인 어떤 상해를 입은 분이 어 뒤에서 이제 정치적인 공작을 하신다면 그것도 좀 참 힘든 부분이고요.그랬던 적이 이전에 그 대회 공 공모전 이제 진행했을 적에 팀의 팀 내에 있었던 일인데 어 그때 참 힘들었고 어 그런 정황을 이 팀원분께서 당시 팀장이었던 제게 알려주셨습니다. 그렇기 때문에 어 팀장으로서 일단 그런 부분들을 세심하게 먼저 캐치를 하지 못한 점이 제일 좀 미안했고 어 두 번째로 어 이 점을 좀 바로잡기 위해서 그 해당 마음이 상한 분과 일 대 일 면담을 어 쫌 편하게 사석에서 쫌 어 쫌 했고 진행했고 어 이런 부분들이 너무나 마음에 안들었고 어 이래서 좀 속이 상했다 라는 것을 허심탄회하게 이제 대화를 주셨고 어 의견을 주신 만큼 제가 이런 부분들을 반영해서 팀 내 분위기를 쪼끔 더 다시 업그레이드한 경험이 있습니다.",
    "summary": "자신의 의견이 맞다고 무조건적으로 고집을 앞세우는 상황은 쉽지 않습니다. 감정적인 상해를 입은 분이 뒤에서 정치적인 공작을 한다면 참 힘듭니다. 팀장으로서 세심하게 캐치하지 못한 점이 미안했고, 마음이 상한 분과 면담을 했는데 이런 부분들이 마음에 들지 않아 의견을 반영해 팀 분위기를 업그레이드한 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인은 만약 상사가 업무와 무관한 일을 시켜도 잘 수행할 자신이 있는지 또는 수행하지 않을 것인지 궁금합니다",
    "answer": "저는 업무와 무관한 일을 시켜도 잘 수행할 것입니다. 저에게 업무와 무관한 일을 시킨다는 것은 어 이미 저와 어 관계가 형성이 잘 되어있는 사람이나 어 상사일 것이기 때문입니다. 그렇기 때문에 저는 사람을 돕는 것을 좋아하는 사람으로써 어 그 사람이 어 그 업무와 무관한 일을 저에게 부탁을 한다면 저는 어 급한 일이 있지 않는 이상은 어 기꺼이 그 일을 어 수행하면서 잘 도와주려고 할 것입니다.",
    "summary": "저는 관계 형성이 잘 되어 있는 상사에게 업무와 무관한 일을 부탁하거나 급한 일이 아닌 이상 그 일을 잘 수행하면서 잘 도와주려고 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "위기관리 경험이 있으신가요",
    "answer": "네 일전에 아르바이트 몸담았을 적인데 어 쪼그마한 어떤 도시락 판매 업체였고 해당 판매 업체가 이제 성장을 위해서 어 어떤 대형 마트 쪽에 좀 제안서를 넣어 놓은 상황이었습니다. 어 연락이 없었고 어 언제 답이 올지도 기약이 없었는데 어느 날 갑자기 연락이 와서 미팅을 잡아 달라는 그런 제의가 왔었고 이런 기회를 이제 천재일우를 놓칠 수가 없었기 때문에 당장 어 이제 그 미팅을 잡았지만 그 뭐냐 자료에 어떤 임팩트를 좀 전해줄 그런 피피티 이 피티에 인 임팩트를 더 해줄 어 어떤 뭐 상장이라든가 어떤 명패라든가 이런 부분들을 좀 주문해야 되는 상황이었습니다. 그래서 급하게 어 현재 당장 오늘 안으로 주문이 가능한 그런 업체들을 좀 수소문해서 제가 그런 부분들을 담당해서 다 좀 해달라 그 사정 사정을 해 가지고 해당 명패를 받고 상장을 좀 만들어 왔던 좀 경험이 있는데 어 그때 정말 등에 식은 땀이 났지만 결국에는 그 피티로 인해서 어 좀 이 성사된 것을 보고 너무나 뿌듯함을 느꼈었습니다.",
    "summary": "아르바이트 몸담았을 적에 도시락 판매 업체였고 성장을 위해 대형 마트에 제안서를 넣어 놓았는데, 천재일우를 놓칠 수 없어 미팅을 잡았고, 자료를 전해줄 피피티와 상장, 명패 등을 주문해야 했습니다. 수소문해서 해당 명패를 받고 상장을 만들어 왔던 경험이 있는데 피티로 인해 뿌듯함을 느꼈습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분 면접까지 오시느라 고생 많으셨습니다 질문 드리겠습니다 지원자께서 지금 읽고 계신 책은 무엇인지 그것에 대해서 말씀해 주십시오",
    "answer": "현재 저는 그립이라는 책을 읽고 있습니다. 어 내용인 즉슨 끈기를 갖고 끝까지 목표한 일에 최선을 다하라 라는 내용입니다. 그동안 사실은 솔직하게 말하면은 처음에 목표는 세워도 중간에 어렵고 힘들다는 이유로 어 흐지부지 마무리 된 일이 참으로 많았던 것 같습니다. 그립이라는 책은 워낙에 유명한 책이기 때문에 사실은 그다지 흥미가 없었던 책인데 우연히 어 한 번 읽어보게 되었는데 정말로 저에게 필요한 말이 많이 담겨져 있는 책이었습니다. 끈기를 가지고 노력한다면 그 끈기는 재능이나 타고난 것을 능가한다는 것을 알게 되었습니다. 그동안 내가 부족하고 나의 재 자질이나 재질이 부족해서 이거는 중간에 멈출 수 밖에 없다 라고 생각했던 저의 고정관념을 고쳐주는 그런 훌륭한 책이었습니다.",
    "summary": "끈기를 갖고 끝까지 목표한 일에 최선을 다하라 라는 내용의 그립이라는 책을 읽고 있습니다. 끈기를 가지고 노력한다면 그 끈기는 재능이나 타고난 것을 능가한다는 것을 알게 되었고, 그동안의 저의 고정관념을 고쳐주는 훌륭한 책입니다."
  },

  {
    "question": "면접자님이 생각하는 그리고 바라는 십 년 뒤 본인의 모습은 무엇인가요",
    "answer": "우선 제가 목표로 하는 바에 어 어떤 능숙한 개발자로서의 어떤 충분한 역량을 갖추고 어 제가 제 회사를 창업해서 씨이오로서 열심히 일하고 있지 않을까 생각합니다. 결국 개발자 출신의 어떤 창업자는 어 초반에 개발자 어떤 인력을 대신 담당할 수도 있지만 회사의 규모가 커지면은 어쨌든 개발자에게 업무를 지시할 때 어 보다 이점이 있는 부분들이 있기 때문에 어 이러한 부분들을 잘 파악하고 어 좀 아이티 어 좀 계에서 두각을 좀 드러낼 수 있는 그냥 작지만 강한 어떤 아이템을 찾아서 창업을 하지 않을까 생각하고 있습니다. 그러기 위해서는 지금 제가 있는 자리에서 최선을 다하고 선배님들이 어떻게 일을 일을 하시는지 그리고 회사 분위기는 어떤 방식으로 어 주어져야 사내 직원분들의 만 만족도와 어떤 역량적인 부분이 향상될 수 있는가 이런 부분들을 참 잘 흡수하고 공부해야 하겠다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "저는 능숙한 개발자로서의 역량을 갖추고 제가 제 회사를 창업해서 열심히 일하고자 합니다. 회사 규모가 커지면 개발자에게 업무를 지시할 때 이점이 있는 부분을 파악하고 작지만 강한 아이템을 찾아서 창업하고 싶습니다. 그러기 위해서는 회사 분위기가 어떤 방식으로 주어져야 하는지 공부해야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 쉬는 날에 주로 어떤 걸 하시나요",
    "answer": "저는 휴식을 할 때 주로 운동을 많이 합니다. 운동을 하면 다른 잡생각을 하지 않고 어 운동에만 어 집중을 해서 할 수 있기 때문입니다. 저는 휴식이라는 것은 어 아무런 생각도 하지 않고 음 뭔가에 집중해서 하는 어떤 스트레스를 받지 않는 그런 것이 정말 온전한 어 휴식이라고 생각합니다. 그래서 운동을 어 하면서 자세에 집중하고 그리고 호흡에 집중하고 그렇게 하면 음 체력도 단련되고 어 그 기초 대사량도 올라가고 힘도 좋아지기 때문에 다시 어 충전이 되어서 일을 잘 할 수 있게 됩니다. 그렇기 때문에 저는 휴식할 때 운동을 하는 것을 좋아합니다. 땀을 빼고 나면 어 뿌듯하고 보람도 느껴지고 어 몸이 조금 더 탄탄해진다고 느껴져서 어 더 재미있고 어 좋은 것 같습니다.",
    "summary": "휴식은 스트레스를 받지 않는 온전한 휴식이라고 생각합니다. 자세와 호흡에 집중하면서 운동을 하면 체력도 단련되고 기초 대사량도 올라가기 때문에 다시 충전이 되어서 일을 잘 할 수 있습니다. 그래서 저는 휴식할 때 운동을 하는 것을 좋아합니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서는 인생을 살면서 무엇인가 하나에 푹 빠져 본 적이 있으신가요 있으시다면 어떤 것이었는지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 이제 일적인 거 외에 보통 여가 시간을 보통 운동을 하거나 아니면 뭐 드라이빙을 한다거던가 아니면 그냥 이제 소소하게 집에서 쉴 때는 음악 듣는 걸 정말 좋아합니다. 그런데 이제 예전부터도 그렇고 꾸준히 제가 돌이켜보면 여가 시간을 항상 웬만큼 뭐 코로나처럼 뭐 큰 위험한 사항이 있지 않는 한 웬만하면 할려고 하는 것이 꾸준히 할려고 하는 것이 운동이더라구요. 저도 몰랐는데 운동을 좋아하고 또 힘들지만 할 때는 너무 힘들고 하기 전에는 하기 싫고 그랬는데 막상 하고 나오면 너무 그 개운함을 알기 때문에 운동을 끊이지 않고 하고 있습니다. 그래서 종목은 여러 가지 종목을 했는데 뭐 저는 무슨 운동이든 새로운 것을 접할 때면 항상 그냥 그거에 매진해서 최대한 많이 배우고 끝까지 배우고 끝장을 보고 나올려고 하는 편입니다.",
    "summary": "여가 시간에는 운동을 하거나 음악을 듣는 것을 좋아합니다. 그런데 어느 정도 큰 위험이 없는 한 꾸준히 할 수 있는 것이 운동이었습니다. 저는 어떤 운동이든 새로운 것을 접할 때면 항상 그에 매진하는 편입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 스스로를 돌이켜 볼 때 손이 빠르다던지 뭐 인내심이 많다던지 이 직무와 관련해서 자신이 있는 것과 없는 것은 무엇인가요",
    "answer": "예 제가 이제 어떤 한 프로그램을 만들게 될 경우를 생각을 해봤는데요. 프로그램을 만드는 데 있어서 필요한 기본 틀이 중요한데 그 설계를 자신 있는 것은 설계를 어 잘 할 수 있 자신이 없는 것이 있다면 설계를 잘 할 수 있을지 그 프로그램을 프로그램에 맞게 잘 프로그래밍을 할 수 있을지 그것이 가장 좀 걱정되는 부분이구요. 반면에 자신이 있는 것은 그 설계 자체는 잘 할 수 있을 것 같습니다. 그러니까 계획은 잘 할 수 있을 것 같습니다. 하지만 이제 그 계획을 실현으로 옮겨서 설계 프로그래밍을 해야 되는데 그 프로그래밍을 과연 내가 잘 어떻게 응용을 할 수 있을지 그게 또 내 제가 생각한 대로 잘 따라 줄지 그것이 좀 걱정됩니다.",
    "summary": "프로그램을 만들 경우, 기본 틀이 중요한데 자신이 있는 것은 설계 자체는 잘 할 수 있을 것 같습니다. 하지만 그 계획을 실현으로 옮겨서 설계 프로그래밍을 해야 되는데 그 프로그래밍을 어떻게 응용을 할 수 있을지 그것이 좀 걱정됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 점이 있다면 어떤 점이 있는지 말씀해 주실 수 있나요",
    "answer": "저는 협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 것은 서로 간에 신뢰라고 생각합니다. 협업을 한다는 것은 어 여러 사람들이 어 일을 함께 분배를 해서 각자 그 일을 하고 취합해서 어 다 함께 일을 하는 것을 말하는데 신뢰가 없다면 서로가 맡은 역할을 믿지 못해서 계속 의심하고 어 체크하고 그리고 다시 어 하 일을 다시 하게 되는 그런 일이 생길 수 있습니다. 그렇기 때문에 협업을 한다면 서로 간에 신뢰가 바탕이 되어야 한다고 생각합니다. 그래야 어 그 한 명 한 명의 한 일들을 어 믿고 그것을 이어받아서 또 다른 일을 처리할 수 있기 때문입니다. 그렇기 때문에 무엇보다도 어 시 협업을 하는 데 있어서 신뢰가 가장 밑바탕으로 자리 잡고 있어야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "협업을 하면서 가장 중요하게 생각하는 것은 서로 간에 신뢰입니다. 협업은 함께 일을 분배하고 취합해서 일을 하는 것인데 신뢰가 없다면 역할을 믿지 못해서 일을 다시 해야 할 수도 있습니다. 협업에는 서로 간에 신뢰가 가장 바탕이 되어야 합니다."
  },

  {
    "question": "지금 본인이 내일 죽는다는 사실을 알게 된다면 당장 무엇을 할 것인가요 이 면접을 끝까지 계속 보시겠습니까",
    "answer": "제가 끝내지 못한 일들을 전부 다 마무리하고 그렇게 어 갈 것 같습니다. 어 끝낼 수 있는 일이라 함은 제가 지금 진행하고 있던 어떤 프로젝트나 어 뭐 글을 쓰기로 했는데 쓰지 못했다거나 몇 달간 미루어 왔다거나 아니면 몇 년간 뭐 사이가 안 좋았던 사람에게 화해를 청하고 싶었으나 그러지 못하고 있다던가 이런 식으로 제가 가진 나름에 인생 프로젝트 중에서 미완으로 남아 있던 그런 프로젝트를 전부 수행하고 또 죽을 것 같습니다. 어 미완 프로젝트를 수행함으로써 인생에 후회를 남기지 않고 어 그렇게 미련 없이 떠나고 싶은 게 제 인생의 목표기 때문에 어 중요도에 따라서 해당 프로젝트들을 어 최대한 완수하고 그렇게 미련 없이 어 좀 훌훌 털고 싶습니다.",
    "summary": "미완으로 남아 있던 프로젝트들을 수행함으로써 인생에 후회를 남기지 않고, 해당 프로젝트들을 최대한 완수하고 미련 없이 떠나고 싶은 게 제 인생의 목표기 때문에, 중요도에 따라서 해당 프로젝트들은 최대한 완수한 뒤 미련 없이 정리하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇이고 자신이 그것을 위해 노력했던 것은 무엇입니까",
    "answer": "글로벌 인재가 되면 어 전세계 다양한 사람들을 만나게 됩니다. 서로 간에 어 문화의 차이가 많기 때문에 이것을 받아들이고 어 같이 일을 하기 위해서는 수용력이 어 무엇보다 중요하다고 생각합니다. 그래서 어 이것을 위해서는 다양한 사람들을 많이 만나고 그렇게 해서 어 다양한 생각과 의견 가치관 다양한 업무 스타일 등 이런 것들을 많이 경험을 해보면서 선입견이나 편견을 가지지 않고 어 서로를 다 서로의 다른 점을 이해하고 수용하는 그런 것이 필요한 것 같습니다. 그래서 저는 이것을 위해서 어 다양한 사람들을 만나기 위해 어느 여행을 가도 새로운 사람을 만나 이야기하려고 게스트하우스에 가는 편이고 그 외에도 여러 가지 다양한 모임을 하면서 어 새로운 사람을 만나 이야기하는 것을 많이 해보려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "글로벌 인재가 되려면 전세계 다양한 사람들을 만나게 되는데, 이를 위해서는 서로 다른 점을 이해하고 수용하는 것이 중요합니다. 그래서 저는 새로운 사람을 만나 이야기를 하는 것을 많이 해보려고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "과연 좋은 개발자는 어떤 개발자일까요 본인이 생각하는 좋은 개발자가 갖춰야 할 요소를 세 가지 정도만 말씀해 보시겠습니까",
    "answer": "문제해결 소통 협업입니다. 문제 해결사로서 본인을 포지셔닝한 개발자와 그렇지 않은 개발자는 큰 차이를 보입니다. 자신을 그저 어 담당한 개발 파트만 맡아서 열심히 하면 장땡이라는 식으로 어 그렇게 스스로를 정의 내린다면 어 어떤 유능한 개발자는 될 수 있어도 어 위대한 개발자는 될 수 없을 거라 생각합니다. 어 스스로 이 문제를 어떤 방식으로 해결하는지에 대한 관점을 달리하면 전반적인 과정과 함께 일하는 동료들이 보이기 마련입니다. 여기서 또 중요한 어떤 기능을 발휘하는 덕목이 바로 소통입니다. 이렇게 소통을 그런 팀원 분들과 문제의식을 가지고 어 열린 마음으로 경청하고 또 공감할 수 있는 그런 자세로 임하는 것이 그 개발자로서의 본분이고 어 이렇게 앞서서 말씀드렸듯이 개발이라는 어떤 영역은 결코 혼자서만 이뤄낼 수 없는 필수 불가결한 협업의 영역입니다. 그렇기 때문에 협업을 중시해 두는 개발자가 좋은 개발자라 할 수 있습니다.",
    "summary": "문제해결 소통 협업은 문제 해결자로서 본인을 포지셔닝한 개발자와 그렇지 않은 개발자에게 큰 차이를 보이며, 문제 해결 방식에 대한 관점을 달리하면 전반적인 과정과 함께 일하는 동료가 보이기 마련인데, 여기서 중요한 기능을 발휘하는 덕목이 소통이므로 협업을 중시해 두는 개발자가 좋은 개발자라 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 지금까지 쭉 살아오시면서 새로운 환경에서 전혀 몰랐었던 일을 맡아서 해보신 경험이 있으신가요 있으시다면 설명을 부탁드려 봅니다",
    "answer": "네 있습니다. 뭐 제가 전혀 전공을 한 전공과 관련이 된 일도 아니구요. 뭐 전혀 생각지 않았던 일 중에 하나가 어 매장 관리 매장 관리직인데요. 이게 일단 매장 관리직이면 뭐 어찌보면 영업 팀에 속할 수도 있고 그런데 뭐 제가 햄버거 집에서 햄버거 가게에서 어떤 한 매장에서 어 근무를 했던 적이 있습니다. 매니저로서 어 아르바이트생이 아닌 단순히 빵 만들고 하는 그런 게 아닌 매니저로서 한 매장을 관리하는 매니저로서 세일즈부터 그다음에 구매하는 거 자제 수급하는 거 그런 재고 정리까지 해서 또 또 고객 서비스 제일 중요한 고객 서비스까지도 해서 크루들을 관리하고 또 직원들 어 복지도 관리하고 하는 일을 해 봤습니다. 굉장히 생각했던 거와 보다 달리 정말 해야할 것도 많고 손도 많이 가고 생각해야 될 것도 진짜 많고 어 몸도 좀 힘든 것도 있구요. 또 머리는 머리대로 또 아 생각할 것도 많구요. 예 아주 큰 경험이 되었다고 생각합니다.",
    "summary": "매장 관리 매장 관리직에서 근무를 했던 적이 있습니다. 매니저로서 한 매장을 관리하는 매니저로서 세일즈부터 재고 정리까지 해서 고객 서비스까지 해서 직원들 복지도 관리하고 해 봤습니다. 생각했던 것 보다 훨씬 어렵고 힘든 일도 있었지만 아주 큰 경험이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 일하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 건 어떤 것이 있나요 그리고 그 어려움을 어떻게 대처하실 것인지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "아무래도 비 개발자 인력 음 동료분들과의 커뮤니케이션에 있어서 가장 어려울 것으로 생각됩니다. 예전에 어 컴공 외에 타학과 분들과 좀 협업해서 공모전을 진행했던 적이 있는데 어 그 당시 저는 개발 부문 쪽에 몸담고 있었고 프론트 어 프론트 쪽을 이제 담당하고 있었는데 어 타 전공에 이 기획을 맡은 분들은 어 개발의 언어와 어떤 생태를 잘 모르다 보니까 자신들이 요구하는 것에 어떤 업무 강도나 어 아니면은 그 작업 용어 이런 부분들에 있어서 서로 좀 상충하는 부분들이 있었습니다. 네 그래서 이러한 부분들을 어 다음번 공모전에 교훈을 삼아서 어느 정도 숙달하고 있는 그런 분들과 또 대화를 나누고 공모전을 진행했었는데 어 이런 식으로 제 경험이 있는 분들과의 어떤 협업을 진행한다면 어 더욱 더 수월한 개발 작업이 있을 것이고 만약 그럴 수 없다면 제가 개발에 관한 어 기본적인 부분들을 알려주구 어 커뮤니케이션에 관한 가이드를 드릴 것 같습니다.",
    "summary": "저는 개발 부문에 몸담고 있었고 프론트 쪽을 담당하고 있었는데 타 전공에 근무하시는 분들은 개발 언어와 생태에 대해 잘 모르셔서 업무 강도나 작업 용어 등에서 상충하는 부분이 있었습니다. 경험있는 분들과의 협업을 진행한다면 더욱 수월한 개발 작업이 있을 것이고 커뮤니케이션에 관한 가이드를 줄 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분 특별히 가고 싶은 회사가 있으신가요 아니면 특정 도메인이 있는지요 회사의 분위기인지 어떤 점을 중점적으로 자세하게 보시는지 이야기해 주세요",
    "answer": "배달의 민족에서 신입 프론트 개발자로 일해보고 싶습니다. 배달의 민족은 창업한 지 얼마 되지 않았지만 어 급속도로 성장해 어 정말 개발자들이라면 누구나 가고 싶어 하는 어떤 취업자들의 어 로망 기업 중에 한 군데입니다. 하지만 제가 가고 싶어 하는 이유는 비단 이런 것뿐만이 아니라 개발자분들이 자율성을 보장받고 보다 실험적으로 자신이 원하는 바를 프로젝트를 양껏 좀 펼쳐 볼 수 있는 그런 자유로운 회사 분위기가 너무나 부러웠습니다. 그런 자유로운 분위기 속에서 자신만의 어떤 어 어 역량을 펼치고 그런 역량을 그런 역량을 음 보다 보다 좀 자유로운 방향으로 어 꽃피울 수 있는 가능성을 어 첫 회사에서 좀 느껴보고 싶습니다. 그렇기 때문에 어 저는 이렇게 자유로운 분위기가 보장되는 어 배달의 민족에서 프론트 개발자로 일해 보고 싶습니다.",
    "summary": "배달의 민족은 누구나 가고 싶어 하는 기업 중에 한 군데지만, 저는 개발자분들이 자율성을 보장받고 보다 실험적으로 자신이 원하는 바를 프로젝트를 양껏 펼쳐 볼 수 있는 자유로운 회사 분위기가 너무나 부러웠습니다. 보다 자유로운 방향으로 꽃피울 수 있는 가능성을 첫 회사에서 느껴보고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께 질문하겠습니다 지원자분이 지원한 분야에 대해 일 분 정도로 간략하게 소개해 보시면 어떠한 것이 있는지 말씀해 보십시오",
    "answer": "네 제가 지원한 분야는 크게 어 업종을 고르자면 서비스업에 소속합니다. 그중에서도 정말 고객과 고객을 일 대 일로 마주할 수 있는 어 아주 중요한 업무인데요. 어 일단 하늘을 하늘에서 우리 이제 육지에서가 아닌 하늘을 남으로써 하늘 안에서 세계 곳곳을 날아가는 기분 좋은 서비스 마인드로 세계 여러 곳곳을 기분 좋게 갈 수 있도록 최선의 마음 최선의 기쁜 마음으로 서비스를 하는 것이 저희의 직업입니다. 가시는 곳까지 안전하고 최대한 어 목적지까지 그저 안전하고 즐거워 즐겁고 편안한 여행이 될 수 있도록 하는 것이 저희의 주 업무이자 목표입니다.",
    "summary": "저희의 주 업무는 고객과 대면하는 서비스업으로, 하늘 안에서 세계 곳곳을 기분 좋게 갈 수 있도록 최선을 다해 서비스를 하는 것이 저희의 직업입니다."
  },

  {
    "question": "말씀하시는 방향이 저희 직무와 조금 다른데 지금 지원한 직무가 어떤 직문지 알고 계신가요",
    "answer": "네 당연히 알고 있습니다. 저는 인사 총무 팀에 지원을 하였구요. 어 제가 또 그걸 그 팀에 한 번 있어보고 싶었기 때문에 지원을 한 것입니다. 어 인사 총무는 보통 어느 회사나 다 세트 세트로 좀 같이 묶여져 있는 팀인데요. 어 뭐 경영지원 팀 소속 안에 있는 인사 총무팀이 부분이 대부분인데 이것은 함께 갈 수 밖에 없다고 생각을 합니다. 인사는 이제 직원들의 복지부터 급여부터 이제 기본적인 어 이제 뭐 노후 복지에 대해서 많이 관여를 해 준다면 총무는 그런 거 외에 나머지 회사 생활에서 회사에 충실할 수 있도록 업무의 어 업무를 더 좀 더 효율적으로 일을 할 수 있도록 지원을 해주는 팀이기 때문에 저는 그것도 재미있을 것 같아서 지원할 지원하게 되었습니다.",
    "summary": "인사 총무는 보통 경영지원 팀 소속 안에 있는 인사 총무팀이 부분이 대부분인데 함께 갈 수 밖에 없습니다. 인사는 노후 복지에 대해서 많이 관여를 해 준다면 총무는 회사 생활에서 회사에 충실할 수 있도록 업무를 더 효율적으로 일을 할 수 있도록 지원을 해줍니다."
  },

  {
    "question": "어 사회 경력 경험을 하시면서 여러 가지 위기가 다 닥쳤을 수 있습니다 본인이 어 닥쳤던 위기를 간략하게 설명해 주시고 어 위기 관리를 어떤 식으로 해결해 나갔는지 얘기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "지금 당장 제 앞에 있는 물건들을 쳐내야 하는 어떤 어 아르바이트 상황이 있었습니다. 공장에서 근무할 적이었는데 어 제 앞에 줄줄이 밀려나오는 어떤 물건을 제가 제 역할을 다하지 못하면 바로 그대로 밀려서 공정이 금방 중단되고 맙니다. 뒤쪽에 계신 분들께 누를 끼치기도 하고 어 그런 부분들은 제가 용납할 수 없기 때문에 어 그 어 출근한 지 얼마 되지 않았던 때에 좀 미숙했었는데 그런 부분들을 정말 간절한 마음으로 쳐낸다는 해내겠다는 마음으로 정신없이 움직이다 보니까 어 다행히도 운이 따랐던 것인지 어 폐를 끼치지 않고 제 몫을 다 할 수 있었습니다. 이렇게 정말 일 분 일 초가 급박한 상황에서는 어 긍정적인 어떤 마음가짐으로 정신을 가다듬고 이런 틈도 없고요. 그냥 제가 해내야 되는 게 어 다라서요. 그렇기 때문에 짧은 시간 안에 강인한 정신력으로 투지를 발휘할 수 있는 어떤 토양이 정신적인 토양이 마련되어야 위기 관리에도 강하다는 사실을 그때 깨달았습니다.",
    "summary": "급박한 상황에서 제 역할을 다하지 못하면 공정이 금방 중단되는 아르바이트 상황이 있었습니다. 그래서 짧은 시간 안에 강인한 정신력으로 투지를 발휘할 수 있는 어떤 토양이 위기 관리에도 강하다는 것을 그때 깨달았습니다."
  },

  {
    "question": "특별히 가고 싶은 회사가 있습니까 특정 도메인이 중요한지 회사의 분위기가 중요한지 어떤 점을 중점적으로 보시는지 궁금합니다",
    "answer": "네 제가 가고 싶은 회사는 항공사입니다. 제가 원래도 서비스업을 좋아해서 어 어릴 때부터 좀 사람 만나는 일을 하고 싶었는데요. 그리고 저 성격상 사람을과 만나고 새로운 사람들과 좀 경험해보는 것을 굉장히 좋아하는 것 같습니다. 몰랐는데 제가 지나보니까 저도 모르게 사람과의 관계를 좋아하더라구요. 그리고 원래가 좀 스튜어디스에 대한 꿈이 있어서 어 항공사에 가고 싶습니다. 그것은 이제 아무래도 요즘에는 저가 항공부터 인제 뭐 그 일류 항공까지 종류가 굉장히 다양한 브랜드가 많긴 한데 예전에는 아무래도 대한항공과 아시아나 밖에 없어서 뭐 둘 중에 한 군데 꼭 가고 싶었는데요. 요즘에는 그냥 저가도 많고 다양한 항공사가 또 있고 또 무엇보다 외국 항공사도 많이 있기 때문에 열려있기 때문에 어디든지 그냥 가고 싶습니다. 회사의 분위기는 아무래도 정말 사람이 하는 일이다 보니까 굉장히 쾌활하고 유쾌하고 즐겁게 일을 할 수 있는 것 같아서 몸은 힘들지만 즐겁게 일을 다양한 경험도 할 수 있고 좋은 것 같습니다.",
    "summary": "저는 원래 서비스업을 좋아했지만 새로운 사람들과 경험해보는 것을 굉장히 좋아하는 것 같습니다. 스튜어디스에 대한 꿈이 있어서 항공사에 가고 싶은데, 종류가 굉장히 다양한 브랜드가 많지만 외국 항공사도 많이 있기 때문에 어디든지 가고 싶습니다. 회사의 분위기는 굉장히 쾌활하고 즐겁게 일을 할 수 있는 것 같아 좋습니다."
  },

  {
    "question": "기업에서 일을 하는 데는 여러 가지 중요한 것이 있습니다 예를 들어 직무 지식 역량 태도가 있는데요 이 중에서 가장 중요하다고 생각하는 것과 또 그 이유를 말씀해 보십시오",
    "answer": "저는 직무 지식과 역량 태도 이 세 가지 중에서 가장 중요하다고 생각하는 것은 역량입니다. 태도가 아무리 좋다고 한들 역량이 부족하면 일을 하는 데 있어서 큰 도움이 되지 못하고 일을 잘 처리하는데 부족하게 됩니다. 그렇기 때 그리고 어 아무리 직무 지식이 많아도 역량이 부족하면 그 지식을 활용하고 어 활용을 해서 일을 처리할 수가 없습니다. 그렇기 때문에 직무 지식과 역량 태도 이 세 가지 중에서 역량이 가장 중요하다고 생각합니다. 저는 어 태도와 직무 지식은 가장 어 기본으로 당연히 어 있어야 하는 것이라고 생각하고 역량이 어 중요하다고 생각합니다. 기본적으로 가 어 갖춰야 할 것과 가장 중요한 것은 또 다른 이야기인 것 같습니다. 태도와 지식은 기본이 되어야 하고 역량이 세 가지 중에서는 가장 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 직무 지식과 역량 태도 이 세 가지 중에서 가장 중요하다고 생각하는 것은 역량입니다. 태도가 아무리 좋아도 역량이 부족하면 일을 하는 데 큰 도움이 되지 못하고 일을 잘 처리하는데 부족하게 됩니다. 그래서 역량이 가장 중요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자는 대외 활동을 할 때 어떤 자세로 임하시나요 대외 활동을 통해서 얻은 것이 있다면 무엇이고 배운 점은 어떤 것인지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 개발 대외 동아리에서 활동할 적이었는데 어 그때는 동아리 규모가 컸기 때문에 내부적 내부적으로 이제 공모전 나가는 세부적인 팀들이 여러 개 존재하던 그런 어 동아리였습니다. 그래서 그중 이제 동아리 관심 가는 다양한 팀 중 두 어 개를 좀 들어서 어 공모전을 진행하면서 어 많은 분들이 그 개발 그 개발뿐만 아니라 개발 외적인 어떤 기획 부분과 어 요즘의 트렌드를 잘 읽어야 하는 어떤 트렌드를 읽는 안목 그리고 감각 디자인에 이르기까지 어 이런 부분들을 좀 전반적으로 배우고 저의 안목을 향상시킬 수 있는 그런 좋은 시간들을 얻었고요. 사실 제게는 좀 많은 부족한 어떤 측면적인 부분들이 있었기 때문에 이 부분에 대해서는 제 아집을 다 내려놓고 그저 팀원 분들의 말에 따라서 좀 배운다는 자세로 제 것만 이제 충실히 해내면 어 나머지는 제가 배운다 라는 그런 마음가짐으로 일했고 그런 마음가짐 덕분인지 훌륭한 팀원분들과 어떤 팀워크를 이뤄서 좋은 소기의 성과를 낼 수 있었습니다.",
    "summary": "개발 대외 동아리에서 활동할 적에 공모전을 진행하면서 개발 외적인 기획 부분과 트렌드를 읽는 안목, 감각 디자인에 이르기까지 어 이런 부분들을 전반적으로 배우고 좋은 시간들을 얻었습니다. 덕분에 좋은 팀워크를 이뤄서 좋은 성과를 낼 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "팀 프로젝트를 수행할 때 어 팀원들끼리 의사소통에 문제가 발생하면 이것을 어떻게 해결하실 건가요",
    "answer": "네 우선 제 의사소통 방식에 문제가 있지 않았는지 가장 먼저 점검할 것이고 왜 그렇게 저 저의 이제 말씀을 오해한 부분이 있는지 어 그렇다면 왜 그렇게 오해를 사게 되었는지 요런 어떤 이해의 관점 차이를 좀 좁혀보려고 노력하겠습니다. 어 뒤에서 이제 속앓이 하는 것은 어떤 제 스타일이 아니라서 그냥 대놓고 이제 그분을 불러서 따로 조용하게 여쭤볼 거 같고 제가 만약에 실수한 부분이 있다면 혹은 제가 실수한 부분이 없더라도 원활한 팀 분위기에 어떤 형성을 위해서 제가 먼저 한 수 접고 들어가고 이러이러하게 좀 대화를 앞으로는 제 의사가 좀 이렇게 이제 대화를 할 때는 이런 방식으로 말씀드리는 거고 이런 의도로 말씀드리는 것이니 오해 없으시길 바란다고 확답을 받고 저 또한 그분의 어떤 어 오해를 제가 했던 부분들이 있으면 허심탄회하게 풀고 좀 넘어가는 그런 시간들을 가지겠습니다.",
    "summary": "의사소통 방식에 문제가 있었는지 점검할 것이고 오해한 부분이 있는지 그렇다면 왜 그렇게 오해를 사게 되었는지 이해의 관점 차이를 좀 좁혀보려고 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "어려운 문제가 생겼을 때 그 문제를 해결하기 위해 지원자가 어떤 아이디어를 제언하 제안하였고 그 아이디어를 위해서 무엇을 하였는지 말씀해 주세요",
    "answer": "네 제가 학생 때 어 설계할 일이 있어서 현장 뭐 설계를 할려고 하다 보니 아무래도 일단 자료를 먼저 찾게 됩니다. 도서관 가서 기존에 나와 있던 책을 보고 뭐 이론도 공부하고 또 역사에 대해서 공부도 하고 뭐 그런 문헌 자료를 굉장히 많이 참고를 했는데요. 앉아서 책으로만 보기에는 한계가 있더라구요. 그래서 제가 어 우리 팀원들과 같이 팀 작업이었는데 팀원들과 같이 그러지 말고 우리가 한번 직접 발로 나가서 한번 보자 어 꼭 같은 현장이 아니어도 비슷한 유형의 현장을 방문해서 어떻게 되어있는지 어떤 분위기인지 또 무엇이 필요하고 또 무엇이 없어도 될 것인지 정말 필요한 게 무엇인지를 한번 현장에 가서 실습을 해보자 해서 어 현장 실습을 하였더니 굉장히 어 답이 금방 찾을 수가 있더라구요. 그래서 그때 굉장히 뿌듯했습니다.",
    "summary": "설계할 일이 있어서 현장 설계를 하려고 하다 보니 문헌 자료를 많이 참고 했는데, 앉아서 책으로만 보기에는 한계가 있었습니다. 그래서 직접 직접 발로 나가 현장 실습을 해보았습니다. 그때 굉장히 뿌듯했습니다."
  },

  {
    "question": "귀하는 우리 회사에 지원해 주셨는데 우리 회사 외에 다른 특별히 가고 싶은 회사가 있으시면 그 회사명을 말씀해 주시고 그것이 특정 도메인인지 회사의 분위기인지 어떤 점을 중점적으로 보는지 말씀해 주세요",
    "answer": "창의적이고 젊으며 어 직원들의 어떤 자율성을 보장할 수 있는 어 그리고 제가 성장할 수 있는 회사에 몸담아서 저의 어떤 역량을 보다 발전시키고 덩달아 회사의 발전을 위해 최선을 다하는 그런 인재가 되고 싶은 마음이 있습니다. 어 저는 개인적으로 제가 발전하는 것이 어 제가 지금 이 순간 할 수 있는 최고의 투자이자 제가 가져갈 수 있는 이득이라고 생각하기 때문에 어 그렇게 성장성이 강한 전도 유망한 회사를 어 가고 싶습니다. 또한 어 어느 정도 규모가 있어서 그런 규모의 회사를 어 다님으로써 뭐 제가 얻을 수 있는 어떤 조직적인 분위기라던가 경험을 또 가져가고 싶기 때문에 어 이렇게 조직의 규모가 조금 있으면서도 어 성장세 있는 그런 자율성이 보장되는 회사 안에서 행복하게 일하고 싶은 바람이 있습니다.",
    "summary": "창의적이고 젊으며 직원들의 자율성을 보장할 수 있고 역량을 보다 발전시키고 회사 발전을 위해 최선을 다하는 인재가 되고 싶은 마음이 있습니다. 성장성이 강한 전도 유망한 회사를 어 가고 싶으며, 조직의 규모가 조금 있으면서도 성장세 있는 회사 안에서 행복하게 일하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "나만에 스트레스 해소법이 있으십니까 있다면 무엇인지 말씀해 주세요",
    "answer": "위대한 인물들의 자서전이나 자기 계발서를 읽고 어 나가서 활동적인 어떤 스포츠를 하는 것이 어 저만의 스트레스 관리법입니다. 어 스트레스란 결국에 어 정신적인 영역인 데 이런 정신적인 영역은 어 위대한 어떤 삶을 살았던 분들의 역경에 비춰보면은 어 티끌에 불과한 그런 어 어떤 모습들로 보이기 마련입니다. 책을 읽다 보면 그런 느낌을 받을 때가 많은데 그런 느낌을 받고 이것이 정말 아무것도 아닌 문제였음을 알고 그 스트레스에서 매몰되어 있던 나의 어떤 문제점을 좀 객관적인 시선에서 바라볼 수 있고 마음의 여유를 찾을 수 있는 그런 효과가 어 그 독서에는 있구요. 어 그리고 해결책 또한 종종 어디선가 등장하기 또 마련이더라구요. 어 이와 더불어서 마음의 관리는 결국에 육체 관리에서 좀 나오기 때문에 육체 또한 열심히 단련하면서 어 정신적인 그런 불순물들을 태우는 그런 작업을 어 꾸준히 하고 있습니다.",
    "summary": "스트레스란 결국에 정신적인 영역인 데 이런 정신적인 영역은 위대한 어떤 삶을 살았던 분들의 역경에 비추어보면 티끌에 불과한 그런 모습들로 보이기 마련인데, 독서를 통해 이러한 문제점을 객관적으로 바라볼 수 있고 마음의 여유를 찾을 수 있는 효과가 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께 질문하겠습니다 지원자분의 생각 말고 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자분의 단점과 장점을 말씀해 주십시오",
    "answer": "제가 생각해도 마찬가지긴 하지만 어 다른 주변 사람들이 저에게 말해준 단점은 추진력이 부족하다는 것입니다. 저는 어떤 것을 하는 데 있어서 계획을 잘 세웁니다. 하고 싶고 해야 하고 이런 것들은 계획을 세우고 해야겠다 마음은 먹지만 막상 실천하는 것은 좀 드문 것 같습니다. 반드시 해야 할 경우 어 어떻게 나중에 실천을 하기는 하지만 계속 미루고 해야 하는데 해야 하는데 이렇게 생각만 하는 경우가 자주 있는 것 같습니다. 그렇기 때문에 어 다른 사람들이 생각할 때 저는 계속 어 생각과 말만하고 어 하지는 않는다고 그렇게 추진력은 부족하는 것 같다고 이야기를 들었습니다. 그리고 다른 사람이 얘기해 준 저의 장점은 음 공감 능력이라는 것입니다. 어떤 어 고민이나 이야기들을 저에게 이야기를 하면 항상 어 눈을 마주치며 이야기를 잘 들어주고 공감을 잘 해줘서 어 마음이 편하고 위로가 된다는 이야기를 많이 들었습니다.",
    "summary": "다른 주변 사람들이 말해준 단점은 추진력이 부족하다는 것이고, 장점은 공감 능력이라는 것입니다. 고민이나 이야기들을 제가 이야기를 하면 항상 눈을 마주치며 공감을 잘 해주기 때문에 마음이 편하고 위로가 된다는 이야기를 많이 들었습니다."
  },

  {
    "question": "효즈 요즘 현대인들은 스트레스를 많이 받습니다 그럼 면접자분께서는 스트레스를 받으면 어떻게 하는지 잘 말씀해 주세요",
    "answer": "스트레스를 받으면 주로 훌륭한 어떤 인생이 담긴 어 위대하신 분들에 자기 계발서를 찾아 읽거나 무작정 나가서 야외 스포츠를 즐기는 편입니다. 어 정신적인 스트레스는 마음을 다스리고 또한 육체를 다스림으로써 어 충분히 컨트롤 할 수 있다는 어떤 경험적인 앎이 있기 때문에 이 두 가지 방법을 주로 사용하는 중이고요. 어 위대하신 분들의 역경을 극복한 사례 등을 읽다 보면 나의 위기는 아무것도 아니고 내가 해결할 수 있는 나의 역량 내의 일이구나 라는 확신을 얻습니다. 제게 능력이 있다는 사실을 그분들이라는 거울에 비춰서 알게 되구요. 두 번째로 이제 육체를 움직이다 보면은 안 좋은 마음들은 휘발하고 어 해내겠다는 어떤 그런 투지만 남게 됩니다. 어 육체를 그렇게 격렬하게 움직이는 데 있어서 어떤 엔돌핀이나 뭐 그런 부분들이 분비되는 고런 어 역할이 있기 때문에 어 그런 식으로 스트레스를 다스리는 편입니다.",
    "summary": "정신적인 스트레스는 마음을 다스리고 육체를 다스림으로써 충분히 컨트롤 할 수 있다는 경험적인 앎이 있기 때문에 이 두 가지 방법을 주로 사용하는 중이고, 육체를 격렬하게 움직이는 데 있어서 엔돌핀이나 어떤 부분들이 분비되는 역할이 있기 때문에 그런 식으로 스트레스를 다스리는 편입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 겪었던 경험 중에 가장 힘들고 어려웠던 경험이 있으시면 말씀해 주시구요 그 경험을 어떻게 극복했는지 말씀 부탁드리겠습니다",
    "answer": "어 살면서 어 업무적인 부분보다는 쫌 아무래도 커뮤니케이션에 오해가 있어서 어 사람과 많이 심한 갈등을 겪었을 때가 아무래도 제일 심했던 어 저의 힘든 경험이었습니다. 어 친구와 어 친구와 이제 같이 프로젝트를 진행하다가 좀 약간 일이 어긋나는 바람에 그렇게 프로젝트도 잠정 중단이 되는 그런 쫌 불미스러운 일이 있었는데 어 서로 쫌 너무나 잘하고 싶었던 욕심들이 컸었고 그래서 본의 아니게 어 좀 아집들이 있었고 어 좀 경청하는 자세와 공감력 그리고 좀 대화의 기술 등등이 좀 많이 부족했습니다. 어 그래서 음 결국에는 이제 어 몇 년간 이제 얼굴을 보지 않고 있는데 그런 부분들은 어 다시는 그런 경험을 하지 않고 재발하지 않겠다 재발하게 하지 않겠다 그런 마음의 교훈을 좀 안겨주었고 그래서 어 이제 앞으로 프로젝트를 할 때는 누구보다 소통에 좀 주안점을 두고 사람을 배려하면서 좀 일하려고 노력합니다.",
    "summary": "사람과의 커뮤니케이션에 오해가 있어 갈등을 겪었던 경험이 가장 심했습니다. 친구와 프로젝트 진행 중 일이 어긋나는 바람에 프로젝트가 잠정 중단됐었는데, 서로 잘하고 싶었던 욕심들이 컸던 탓에 아집들이 생겨 경청과 공감, 대화의 기술 등이 부족했었습니다. 이제는 소통에 주안점을 두고 사람을 배려하려고 노력합니다."
  },

  {
    "question": "어 삼 년 내에 자신의 주요 성장 계획이나 목표가 있나요",
    "answer": "원하는 정도의 퍼포먼스를 내는 프론트 개발자의 일인자가 되고 싶습니다. 음 주어진 시간 내에서만 어 진행하는 그런 어떤 수동적인 개발자가 아니라 어 제가 맡은 직장 내에서의 업무 외에서 외적으로도 어 사이드 프로젝트를 제 동료분들 동기분들과 좀 진행할 수 있는 그런 어떤 시간적 여유를 확보하면서 어 그렇게 저의 역량을 키워나갈 수 있는 다양하고 재미있는 일들을 좀 시도해 볼 예정이고 그러한 프로젝트를 통해서 어 금전적인 어떤 이득도 얻고 또 만족도 얻는 그런 재미있는 그리고 신나는 그런 일상들을 좀 살고 싶은 마음이 있습니다.",
    "summary": "프론트 개발자의 일인자가 되고 싶습니다. 주어진 시간 내에서만 진행하는 수동적인 개발자가 아니라, 업무 외적으로도 프로젝트를 진행할 수 있는 시간적 여유를 확보하면서 역량을 키워나갈 수 있는 일을 시도할 예정입니다."
  },

  {
    "question": "조직 단체 속에서 본인은 주로 어떤 역할을 하는 사람이었는지",
    "answer": "어 주로 어 총무의 역할을 수행하는 것 같습니다. 어 총무라 하면 이제 회장이나 부회장 등 어떤 그 우두머리 격에 에 그런 분들의 지시를 받아서 발로 뛰는 그런 역할인데 어 스스로도 좀 실행파라고 생각을 하고 어 이 실행을 굉장히 좀 부드럽고 절차에 따라서 잘 절차에 따라서 어떤 시간이나 자원의 좀 낭비 없이 효율적으로 진행할 수 있는 에 최대한의 그런 어떤 계획을 좀 짜는 그래서 이행하는 어 그런 구체화 작업에 굉장히 능한 편입니다. 그렇기 때문에 이러한 장점들이 프론트 개발자로 일하는 데 있어서 어 어떤 효율적인 업무 어 퍼포먼스를 좀 내는데 도움이 많이 되지 않을까 생각합니다.",
    "summary": "총무의 역할을 수행하는데 실행파라 생각되는 총무는 부드럽고 절차에 따라 효율적으로 진행할 수 있는 계획을 짜는 이행에 능한 편입니다. 이러한 장점들이 프론트 개발자로 일하는 데 있어 효율적인 업무 퍼포먼스에 도움이 많이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "귀하께서 생각하시는 직장을 선택할 때 가장 중요하게 생각하는 것 세 가지를 말씀해 주시고 그것에 대해서 부연 설명을 해 주세요",
    "answer": "자율성 성장성 그리고 재미 이 세 가지가 직장을 고르는 데 있어서 가장 중요하게 생각하는 요소입니다. 어 직장은 자율성이 많이 보장되어야 어 어떤 제가 근무하는 데 보람을 느끼고 그리고 그렇게 자율성이 보장되어야만 어 제 스스로도 성장하고 이 회사를 성장하기 위해서 제가 도움을 도울 수 있는 그런 어떤 여지가 조금 더 많아진다고 생각합니다. 어 나머지 이제 마지막으로 재미는 이러한 자율성과 어떤 성장하는 저의 모습 그리고 제가 이렇게 성과를 내는 만큼 어떤 반응이 있는 시장들을 이제 볼 때마다 어 너무나 재미를 느끼고 또 보람을 느끼는 고런 어 어떤 정신적인 만족이 있다면 어 기꺼이 해당 직 그 해당 그 회사에 어 제 몸을 불살라서 좀 근무할 수 있겠다는 그런 생각을 했습니다. 이전에 인턴 근무를 했을 때 그렇게 즐거움을 느꼈던 또 회사에 몸담았었는데 이제 채용 티오가 좀 나지 않아서 아쉽게도 좀 고사하게 됐습니다. 예 고런 회사를 만나서 즐겁고 신나게 일하는 게 제 목푭니다.",
    "summary": "직장 고르기 요소는 자율성, 성장성, 재미 세 가집니다. 직장은 자율성이 보장돼야 보람을 느끼며 성장합니다. 재미는 자율성과 성장하는 모습을 볼 때마다 재미를 느끼고 보람을 느끼는 정신적 만족이 있다면 근무할 수 있습니다. 이전에 인턴 근무 때 즐거웠던 그 회사, 지금은 채용 티오가 나지 않아 고사했습니다. 즐거운 근무가 목표습니다."
  },

  {
    "question": "이제 업무를 하다 보면 야근을 하게 되거나 또 잔업이나 뭐 외근을 할 수가 있는데 그 야근이나 잔업 외근이 많아도 괜찮으실까요",
    "answer": "저는 야근이나 잔업 외근이 많아도 잘 버텨내고 어 괜찮을 수 있습니다. 야근이 많다는 것은 일이 많아서 일 수도 있고 어 역량이 부족해서 어 빠른 시간 안에 처리를 하지 못해 남아서 할 수도 있습니다. 또는 어 이것을 어 야근을 한다는 것은 그만큼 책임감이 강하다고 생각합니다. 책임감이 강하기 때문에 이 일을 어떻게든 꼼꼼하게 그리고 세부적으로 잘 끝내기 위해서 더 남아서까지 일을 하게 되는 것 같습니다. 그리고 어 잔업은 일을 하다 보면 잔업이 생길 수도 있고 그리고 외근은 많아도 저는 오히려 좋습니다. 사무실에서만 계속 일을 하는 것보다는 바깥 공기도 쐐고 어 외근을 나가서 다른 새로운 사람을 마주치는 것도 리프레쉬도 되고 저는 재미 있는 것 같습니다. 그래서 외근이 많은 것은 오히려 저는 좋습니다.",
    "summary": "저는 야근이나 잔업 외근이 많아도 괜찮습니다. 야근은 책임감이 강하기 때문에 더 남아서라도 일을 하는 것 같습니다. 잔업은 생길 수도 있고, 외근은 많아도 좋은데, 밖에서 새로운 사람과 마주치는 것도 리프레쉬도 되고 재미 있습니다. 그래서 외근도 많은 것이 좋습니다."
  },

  {
    "question": "앱을 통해서 음식을 많이 주문해서 드셔보셨지요 어 보통은 배달의민족 서비스를 이용할 텐데요 배달의민족 서비스를 이용하면서 아쉬운 부분은 없었습니까",
    "answer": "배달의 민족 서비스는 요즘 같은 세상에서는 어 없어서는 안되고 없앨 수도 없는 서비스라고 생각합니다. 하지만 이 배달의 서비스가 그 약간 시장을 독식하면서 그 모든 그 시장 경쟁 구조를 본인 맘대로 조정하려는 의도는 있다고 봅니다. 그러다 보니 라이더 같은 경우는 라이더대로 고생을 하고 어 가져가는 거는 적고 반대로 그 자영업자님들은 자영업자님대로 배달료로 빠지는 수수료가 너무 너무 많다 보니 이분들도 불만이 많은 것 같습니다. 이거는 배달의 민족 자체에서 어 서로 좀 양보를 하고 해서 자영업자도 어 이익을 보고 라이더님들도 이익을 보고 소비자까지 이익을 좀 나눌 수 있는 그런 구조로 개선되어야 된다 라고 생각합니다.",
    "summary": "배달의 민족 서비스가 시장을 독식하면서 자영업자와 소비자까지 이익을 좀 나눌 수 있는 구조로 개선되어야 한다고 생각합니다. 그래야 라이더의 고생과 배달료로 빠지는 수수료가 적어지며, 자영업자도 소비자도 이익을 볼 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "본인의 강점과 단점은 무엇입니까",
    "answer": "음 사람에 있어서 장점과 단점이 다 있기 마련인데요. 경험을 비추어 경험에서 비추어 보면 장점이 곧 단점인 경우가 많고 단점이 곧 장점인 경우가 많은 것 같습니다. 저는 장점 관점에서 장점이라는 관점에서 저의 폭넓은 직무 경험이나 직급의 경험이 늘 그 업무를 수행하는 데서 도움이 되었던 것 같습니다. 그리고 실질적으로 그러한 경험은 정말 돈 주고 살 수 없는 저만의 어떤 차별화된 자산이라고 생각을 하는데요. 다른 한편으로는 많이 알고 있기 때문에 제가 주어진 직위나 주어진 어떤 직무가 아님에도 불구하고 다른 타인의 어떤 리더십을 또는 타인의 직무를 침해하는 경험도 있었던 것 같습니다. 그런 부분을 늘 인식을 하고 있기 때문에 최소화하고 하지 않으려고 노력을 하고 있구요. 반대로 장점 부분으로는 최대한 부각을 시키기 위해서 부단히 노력을 해 왔습니다.",
    "summary": "사람은 장점과 단점이 다 있기 마련인데, 경험을 비추어 보면 장점이 곧 단점인 경우가 많고 단점이 곧 장점인 경우가 많은 것 같습니다. 장점은 장점이라는 관점에서 폭넓은 직무 경험이나 직급의 경험이 늘 그 업무를 수행하는 데서 도움이 되었고, 실질적으로 저만의 차별화된 자산이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리는 크든 작은 스트레스를 받습니다 큰 스트레스 받았을 때 나만의 어 그 해소법을 따로 가지고 있는 게 있습니까",
    "answer": "스트레스는 누구나 접하는 경험이죠. 피하고 싶지만 일상에 있어서나 업무 수행 과정에서도 누구나 겪고 있다고 생각을 하는데요. 저는 저만의 스트레스 해소법을 말씀을 드리면 저는 스트레스 자체를 스트레스 그 자체보다 더 확대된 형태로 또는 과장된 형태로 나에게 또는 내 주변에게 부정적인 영향을 미치는 것을 미리 예방을 하는 게 중요하다고 생각합니다. 따라서 저는 스트레스를 어떤 특정한 상황이라고 인식하지 않고 매일 내가 출근을 해서 그날 처리해야 될 일 인 것처럼 일상의 업무처럼 받아들이고자 노력을 합니다. 그렇게 했을 때만이 필요 이상으로 스트레스를 가하는 부정적인 영향을 예방할 수 있다고 생각을 하고요. 그렇게 했을 때만이 사실 일상의 어떤 질서를 흩트는 데를 최소화할 수 있다고 생각을 합니다. 스트레스는 완전히 예방할 수 없다면 매일 오는 거라면 매일 일상생활 속에서 어떻게 인식하고 접근하느냐가 중요하다고 생각을 합니다.",
    "summary": "스트레스 해소법은 스트레스 자체보다 더 확대된 형태로 또는 과장된 형태로 나에게 또는 제 주변에게 부정적인 영향을 미치는 것을 미리 예방하는 게 중요하다고 생각합니다. 스트레스는 매일 오는 거라면 매일 일상생활 속에서 어떻게 인식하고 접근하느냐가 중요하다고 생각을 합니다."
  },

  {
    "question": "이전 직장에서 수행했던 직무가 당사 직무에 어떤 도움을 줄 수 있을까요",
    "answer": "앞서 말씀드렸던 것처럼 직전 뭐 직장에서 해당 직무에서 오랫동안 경험을 해 왔기 때문에 지원을 하겠다고 말씀을 드렸는데요. 당연히 어 회사에서 입사를 하게 되고 기회가 돼서 일을 하게 된다면 주어진 일이 대부분 저에게 생소하지 않는 분야일 수 밖에 없고요. 또는 그 프로젝트에 제가 수행해야 될 어떤 역할은 제가 그동안 경험했던 어떤 직급별 경험을 벗어나지 않는 범위이기 때문에 당연히 저에게는 수월한 직무로 다가올 수 밖에 없을 것 같습니다. 그래서 당연히 다시 새로운 걸 배우고 익히거나 어떤 적응하는 데 들어가는 시간을 세이브 할 수 있다는 이점도 있을 것 같구요. 두 번째는 잘 알고 있기 때문에 그 부분에 대해서 어 기존에 이 조직에서 일해왔던 분들과 소통을 하다 보면은 조직 관행이나 조직의 업무 속도를 또 향상할 수 있는 어떤 긍정적인 역할도 할 수 있을 거라고 생각을 합니다.",
    "summary": "직장에서 해당 직무에서 오랫동안 경험을 해왔기 때문에 지원을 하겠습니다. 입사 후 일을 하게 된다면 생소한 분야일 수 밖에 없고, 수행해야 될 역할은 직급별 경험을 벗어나지 않는 범위이기 때문에 저에게는 수월한 직무로 다가올 수 밖에 없을 것 같습니다. 기존 조직과 소통하다 보면 긍정적 역할도 할 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "팀 프로젝트를 할 때 의사소통에 문제가 있으며 어떻게 해결할 것입니까",
    "answer": "의사소통의 문제가 발생한 것은 재미있게도 사실 의사소통이 부족하기 때문에 발생을 합니다. 프로젝트 초기 단계에서 프로젝트와 프로젝트의 취지와 목적 또는 뭐 전략 방향 또 추진 방법에 대한 어떤 합의나 조정 또 공감을 바탕으로 시작이 되는데요. 시간에 쫓기거나 충분히 이런 초기 단계에서 시간을 투여하지 못하면 사실 단계 단계마다 늘 의사소통의 문제가 발생하는 경우를 경험을 했습니다. 따라서 의사소통 문제가 발생하게 되면 사실 처음으로 다시 돌아가서 일을 할 수 없다면 처음에 했던 의사소통을 다시 점검을 하는 것은 필수적이 아닌가 생각합니다. 따라서 당연히 의사소통이 문제가 된 그 원인 문제를 발생시켰던 원인을 먼저 찾는 게 중요하겠지만 무엇보다도 초기 단계에서 어 어쩌면 좀 노력을 했어야 될 부분이 부족한 데서 오는 원인이 많기 때문에 그 부분을 다시 점검을 하고 다시 공동으로 확인하는 작업을 거치게 될 것 같습니다.",
    "summary": "프로젝트 초기 단계에서 합의나 조정, 공감이 이루어지지 못하면 의사소통의 문제가 발생합니다. 따라서 의사소통이 문제가 된 원인의 원인을 먼저 찾는 게 중요하겠지만 무엇보다 초기 단계에서 노력을했어야 될 부분이 부족한 데서 오는 원인이 많기 때문에 그 부분을 다시 점검하고 다시 공동으로 확인하는 작업을 거치게 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "조금 전에 우리가 제작한 홈페이지 화면 로딩 속도가 너무 느리다고 고객이 컴플레인을 했습니다 아 본인은 어 이러한 문제를 어떻게 해결할 것인가요",
    "answer": "홈페이지 화면이 로딩 속도가 느리다면 일단은 우선적으로 우리 우리 측 홈페이지를 검토해 보겠습니다. 뭐 악성 코드가 있지는 않은지를 검색 등을 해보고 그 다음은 그 고객님께 그 프록시 설정을 권해드리겠습니다. 어 이 프록시 설정은 의외로 어 프로시 설정만으로도 그 접속 속도를 상당히 높일 수가 있습니다. 요즘은 크롬이나 엣지 웨일 등 여러 가지를 사용하다 보니까 그 상황이나 그분이 계신 지역에 따라서 꼭 어떤 게 제일 빠르다가 아니라 어떤 지역에서는 크롬이 어떤 지역에서는 웨일이 이런 식으로 빠른 그 저 빠른 그 프록시가 있을 수 있습니다. 이런 경우 손님에게 자 이거 하나씩 권해드리고 가능한 이제 손님의 불편함이 없도록 어 도움을 주겠습니다.",
    "summary": "홈페이지에 악성 코드가 있는지 검색을 하고 프록시 설정을 하면 접속 속도를 높일 수 있습니다. 그 상황이나 지역에 따라 빠른 프록시가 있을 수 있으니 손님의 불편함이 없도록 도움을 주겠습니다."
  },

  {
    "question": "당신은 협업할 때 사교성이 좋은 편인가요",
    "answer": "협업을 하는 데 있어서 사교성이 좋으면 긍정적인 거고 사교성이 없으면 나쁠 거라 라고 이렇게 이분법으로 접근을 하는 것은 좀 어 문제가 있을 수 있다고 생각을 합니다. 제가 이렇게 말씀을 드리는 이유는 제가 사교성이 좋아서 협업하는 데 있어서 많이 도움이 되었던 부분이 있었는가 하면 사교성이 좋아서 또 어떤 오해를 낳거나 어떤 의사소통의 문제가 발생했던 경험도 있었기 때문입니다. 저는 그래서 협업을 할 때 어떤 사교성을 좋은 어떤 중요한 요소로 생각을 하고 접근하지는 않습니다. 협업을 할 때는 명확하게 그 효율적인 의사소통이 돼야 된다는 관점에서 각자의 참여자들이 자기의 생각을 명확하게 전달을 하되 감정적이지 않고 아주 건조하게 전달을 하거나 또는 의사소통 시스템 자체가 매우 접근성의 조건을 활성화되는 게 더 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "협업 시 사교성을 중요한 요소로 생각하지는 않습니다. 협업 시 효율적인 의사소통이 돼야 한다는 관점에서 참여자들이 생각을 명확하게 전달 하되 감정적이지 않고 건조하게 전달 하거나 의사소통 시스템 자체가 매우 접근성의 조건을 활성화되는 게 더 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 사용할 줄 아는 프로그래밍 언어들의 차이점은 무엇인지 한번 설명해 보세요",
    "answer": "사용했던 프로그래밍 언어들은 각자의 어떤 그 조건 논리를 수행하는 어떤 방식이라고 할 수 있을 겁니다. 그래서 프로그래밍 언어는 음 예를 들면은 뭐라고 할까요. 그러니까 어 일종의 다른 기술이라고 할 수 있을 것 같습니다. 그러니까 똑같은 프로그램을 짜는데 각각 다른 언어를 가지고 같은 프로그램의 결과를 가져올 수 있다는 점에서 그냥 말 그대로 언어 자체에 그 어떤 차이라고 할 수 있는데요 이건 어떤 그 개발자들이나 프로그래밍하는 사람들의 익숙함 수준 익숙함 정도에 따른 차별이 어떤 차이가 있을 뿐이지 그 언어 자체가 가지는 장단점이 있는 것 같지는 않습니다. 그런 점에서 부디 차이점을 말씀을 드리 말씀을 하라고 하신다면 저는 프로그래밍을 하는 사람 또는 직접 이걸 다루는 사람들에 있어서 익숙함 편안함 이게 뭐 차이가 아닐까 생각을 합니다.",
    "summary": "프로그래밍 언어들은 각각의 조건 논리를 수행하는 방식이 다른 기술이라고 할 수 있습니다. 프로그래밍 언어는 언어 자체에 그 어떤 차이점이 있을 뿐이지 언어 자체가 가지는 장단점이 있는 것 같지는 않습니다."
  },

  {
    "question": "본인 직무에 맞지 않는 일을 한다면 어떡할 건가요",
    "answer": "저에게 어떤 직무가 주어진다는 것은 저의 의견도 반영이 될 거고 업무 분장이 뭐 결정되기 전에는 충분히 저의 의견도 수렴이 됐을 거라고 생각을 합니다. 그러나 결과적으로 제 직무에 맞지 않는 일이 주어질 상황도 벌어질 수 있을 거라고 생각을 합니다. 그건 조직에서 수행해야 될 일이 하나 생긴 거고 그걸 누군가가 맡아야 되는데 그게 저한테 온 경우겠죠. 저는 뭐 조직 생활하면서 저의 신념이나 가치관이나 저의 추진 방식에 대해서도 주장을 하지만 제가 양보를 해야 되고 아니면 누군가 해야 되고 그게 나라면 저는 그걸 그냥 쉽게 수긍하는 편입니다. 그리고 이왕 하는 거라면 또 다른 직무에 대한 경험을 넓힐 수 있는 좋은 기회라고 접근하는 게 그냥 마음이 편했던 것 같고요. 그렇게 했을 때만이 좀 긍정적으로 조직의 소통이나 조직 문화에 있어서도 작용을 했던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 조직 생활하면서 신념이나 가치관이나 추진 방식에 대해서도 주장을 하지만 양보를 해야 되고 누군가 해야 되고 그게 나라면 그냥 쉽게 수긍합니다. 다른 직무에 대한 경험을 넓힐 수 있는 좋은 기회라고 접근하는 게 마음이 편했고 그렇게 했을 때가 조직의 소통이나 조직 문화에 있어서도 작용했던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님은 정보보안 관련하여 알고 있는 이슈를 한 가지 언급해 보시고 이에 관한 본인의 생각을 한번 말씀해 주세요",
    "answer": "먼저 코로나와 관련된 팬데믹 관련 피싱 공격이 어 있습니다. 이제 키 사이트의 보안 보고서에 따르면은 이제 전 세계적으로 코로나 팬데믹이 시작되고 이제 이천 이십 년 년 삼 월 그때부터 피씽 공격이 급증하여 어 해가 갈수록 계속해서 증가할 것으로 보고되었다는 소식이 있었습니다. 이제 이러한 공격자들은 코로나를 테마로 활용하여 악성 유알엘 클릭에 유도하는 그러한 광고를 사용하고 있는데 이를 통해서 정보를 탈취하거나 악성 코드를 유포하는 등의 악행을 저지르고 있습니다. 그리고 뿐만 아니라 어 이제 비대면이 활성화되다 보니까 이 줌에 수요도 굉장히 소비량도 굉장히 많아졌는데 줌과 관련하여 해킹과 정보 유출 사건이 많이 발생하게 되었습니다. 그렇게 이러한 것으로 인해서 한 번은 미국 법원에서 이제 줌 보고 팔천 오백만 달러를 배상하라는 그러한 판결을 내린 사례가 있습니다.",
    "summary": "코로나와 관련된 팬데믹에 관련된 피싱 공격들은 악성 유알엘 클릭을 유도하는 광고로 정보를 탈취하거나 악성 코드를 유포하는 등의 악행을 저지르고 있습니다. 비대면의 활성화로 줌에 대한 해킹과 정보 유출 사건이 많이 발생하여 미국 법원에서 팔천 오백만 달러를 배상하라는 판결을 받기도 했습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 성격상 장점과 단점에 대해 말씀해 주세요 구체적인 예시를 들어주셔도 좋습니다",
    "answer": "저의 성격상 장점이자 단점이라고도 생각하는 부분이 있는데요. 그 부분은 바로 이제 완벽함을 추구하는 면인 것 같습니다. 어 업무를 하는 데 있어서 완벽함을 추구하는 것이 장점일 수는 있겠지만 어떻게 단점일 수도 있느냐 라고 생각하실 수 있겠지만 어 우선 장점부터 말씀을 드리자면 당연히 완벽함의 장점은 이제 어떤 업무를 담당하게 되었을 때 그 업무에 대해서 어 하나의 실수도 없이 어 사소한 오차 하나 없이 잘 해결할 수 있는 부분은 업무를 진행함에 있어서 가장 큰 장점인 것 같습니다. 하지만 동시에 이는 단점으로 적용되기도 합니다. 어 너무 완벽함을 추구하다 보면 아무래도 효율성은 약간 떨어질 수 있다고 생각합니다. 업무는 반복적으로 하면 숙달되는 만큼 본인의 능력을 믿고 이제 어느 정도의 완벽함을 버리더라도 이제 업무를 진행함에 있어서 아무런 문제가 없고 오히려 시간이 오래 걸린다는 단점 등이 있을 수 있는데 좀 이러한 부분은 제가 어 업무를 진행하면서 좀 해결해야 할 그러한 단점이라고 생각합니다.",
    "summary": "업무의 완벽함은 업무 진행에 있어 가장 큰 장점인 것 같습니다. 하지만 이는 단점으로 적용되기도 하는데, 업무의 반복으로 숙달되는 만큼 본인의 능력을 믿고 완벽함을 버리더라도 업무를 진행함에 있어서 문제가 없고 오히려 시간이 오래 걸린다는 단점이 있을 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "네 일을 하시다 보면 상사와 트러블이 생길 수도 있는데요 어 이런 상황에서 지원자님께서는 어떻게 하실 건가요 또 상사가 혼을 낸다면 기분이 나쁘시지 않을지요 한 번 말씀해 보시겠습니까",
    "answer": "저는 어렸을 때 운동 선수 생활을 하였었는데 제가 어릴 때만 해도 그 당시에는 구타와 가혹행위가 비일 비재하였었습니다. 그러한 곳에서 운동을 한 저는 웬만한 선배 또는 상사의 폭언과 욕설에도 저는 굴하지 않을 수 있는 그러한 정신력을 갖추게 되었고 그리고 또한 강인한 멘탈을 가지고 있다고 말씀드릴 수 있겠습니다. 그리고 일단 상사님께서 혼을 내시는 이유가 제가 아무런 잘못도 없는데 그런 일이 발생하지는 않을 거고 그리고 저는 혼이 나야 잘하는 스타일이기 때문에 오히려 상사님께서 혼내면은 기쁜 마음으로 추후에는 더 잘 할 수 있도록 노력을 할 것 같습니다. 하지만 물론 어 억울한 이유로 제가 혼을 나게 된다면 그것에 대해서는 제가 어떻게 할 수 있는 방법이 없지만 누가 봐도 제 잘못이면은 오히려 저를 더 잘 하게 하려는 그러한 의도이기 때문에 항상 운동부 때도 제가 혼이 나는 이유는 제가 싫어서가 아니라 제가 더 잘하게 하기 위해서 하는 방식 하나의 방식이었기 때문에 저는 혼을 내도 기분 나쁘지 않을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 어렸을 때 운동선수 생활을 하였는데, 구타와 가혹 행위가 비일비재하였던 곳에서 운동을 한 저는 웬만한 선배 또는 상사의 폭언과 욕설에도 굴하지 않을 수 있는 정신력을 갖추게 되었고, 강인한 멘탈을 가지고 있습니다. 그리고 항상 운동부 때도 혼이 나는 이유는 더 잘 하게 하려는 의도이기 때문에 혼을 내도 기분 나쁘지 않을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "네 만약에 우리 회사가 해외 무대로 진출을 하게 된다면 어디로 진출하는 것이 좋을런지요 어 지원자님께서 생각해보신 나라가 있다면 말씀해 주시고요 또 왜 그쪽으로 진출하는 것이 좋은지 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "만약에 우리 회사가 해외 무대로 진출하게 된다면 저는 중국이나 인도 등 인구가 많이 있으면서도 이제 대한민국보다는 어느 정도 이 아이씨티 분야에 좀 전문성이 조금 낮은 그러한 어 시장으로 진출을 하는 것이 굉장히 많은 기회가 열려 있을 수밖에 없다고 생각합니다. 우선 당연히 이렇게 해외 무대로 진출한다면 그 해외 현지에 맞는 어 그러한 마케팅 방안을 새로 전락하는 것이 어 필수적인데요. 어 이를 위해서는 이제 아이 씨 티 분야의 전문가 뿐만 아니라 어 마케팅 분야의 전문가라든지 좀 다양한 여러 가지 부서의 협력이 제대로 잘 이루어져야 성공적으로 해외 진출을 마칠 수 있다고 생각합니다. 어 따라서 많은 기회가 열려있는 나라인 중국과 인도인 만큼 어 제대로 잘 준비를 하여서 우리 회사가 전략적으로 진출을 하게 된다면 어 큰 수익을 얻을 수 있는 그러한 시장이라고 생각하고 있습니다. 따라서 저는 우리 회사가 중국이나 인도 등으로 어 무대를 넓혀서 점차 성장해 나가는 그러한 회사가 되어야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "우리 회사가 중국, 인도 등으로 전략적으로 해외 진출을 하게 된다면 큰 수익을 얻을 수 있는 시장이라고 생각하고 있습니다. 따라서 저는 우리 회사가 중국이나 인도 등으로 무대를 넓혀서 점차 성장해 나가는 회사가 되어야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 혹시 개인적이나 따로 팀을 꾸려서 현재 개발하고 있는 프로젝트가 있습니까 프로젝트가 있다면 어떤 프로젝트인지 이야기해 주세요",
    "answer": "저는 현재 어 동기들과 함께 종합 설계를 진행하고 있습니다. 저희는 센서를 바탕으로 어 이제 창문과 블라인드을 날씨라는 환경에 대해 자동 개폐할 뿐만 아니라 방범과 화재 상황에 대한 작동에 초점을 맞추는 어 이제 그러한 스마트 창문을 제작하였습니다. 이제 이러한 작품의 작동은 작 자동과 수동 원격으로 크게 세 가지 방법으로 구성되어 있는데 자동 제어에는 빛을 감지하는 시디에스 조도 감지 센서와 그리고 수분을 감지하는 수분 감지 감지 센서 그리고 터치를 감지하는 터치 감지 센서 그리고 불꽃을 감지하는 불꽃 감지 센서가 있습니다. 그리고 수동 제어로는 스위치 원격 제어로는 이 어플리케이션으로 이루어지며 모두 유기적으로 연결하여 구현하였습니다. 그리고 저는 해당 이제 작품에서 자동제어와 원격 제어에 어 이러한 코딩과 회로 설계를 담당하였고 이제 다른 구성원들이 그 이외에 부분들을 맡고 있고 현재 원활히 어 프로젝트가 진행되고 있습니다.",
    "summary": "날씨라는 환경에 대해 자동으로 창문과 블라인드를 개폐할 뿐만 아니라 방범과 화재 상황에 초점을 맞춘 스마트 창문을 제작하였습니다. 이러한 작품의 작동은 자동 제어와 원격 제어 코딩과 회로 설계를 담당했습니다."
  },

  {
    "question": "어 본인의 장점과 단점을 설명해 주시고 어 그것을 특화시키고 극복하기 위한 노력도 함께 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "어 저는 어떤 업무를 진행함에 있어서 완벽함을 추구하는 것이 저의 장점이자 단점이라고도 생각을 하고 있는데요. 업무를 진행함에 있어서 완벽함을 추구하는 것이 어떻게 단점으로 이어질 수 있겠느냐 라고 생각하실 수도 있겠지만 우선 이러한 성격의 장점부터 말씀을 드리자면 당연히 어떤 업무를 진행하면서 완벽함을 추구하기 때문에 어떤 사소한 오류나 실수도 이제 저지르지 않기 위해서 검토의 재검토를 진행하기 때문에 어떤 작품 완성품의 퀄리티라던지 아니면 어떤 실수가 없는 그러한 점들은 장점이라고 생각할 수 있겠습니다. 하지만 이런 점에 단점을 말씀드리자면 아무래도 여러 번의 검토를 거치다 보니까 좀 효율성이 다소 떨어질 수 밖에 없는 부분이 있는 것 같습니다. 업무를 진행함에 있어서 반복적으로 업무를 진행하다 보면 자연스럽게 숙달이 되고 오류가 줄어드는 부분이 있을 텐데 어 이제 그렇 그런 점에 의존하기보다는 어 좀 너무 완벽함을 추구하다 보니까 시간이 오래 걸리는 부분이 있는 것 같습니다. 어 이를 극복하기 위해서 앞으로도 많은 노력을 할 예정입니다.",
    "summary": "업무 진행에 있어 완벽함을 추구하는 것이 장점인데, 재검토를 진행하기 때문에 어떤 작품 완성품의 퀄리티나 실수가 없는 점들은 장점이라고 생각할 수 있습니다. 하지만 여러 번의 검토를 거치다보니 효율성이 떨어지고 시간이 오래 걸리는 부분이 있는 것 같습니다. 이를 극복하기 위해서 앞으로도 많은 노력을 할 예정입니다."
  },

  {
    "question": "어 일을 하게 되면 자료를 문서화 할 일이 굉장히 많아지는데요 어 지원자님께서는 이러한 문서화 작업이 왜 필요하다고 생각하시는지 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "먼저 모든 기업에서는 컴퓨터를 사용하고 또한 업무를 절대로 혼자 하지 않습니다. 따라서 조직 내에서도 지속적으로 커뮤니케이션을 해야 하고 기업도 소비자나 투자자 뭐 들에게 직접 기업 공시 뭐 재무제표 이러한 것들을 모두 문서화를 해야 합니다. 따라서 기업이 활동하는 모든 것에 있어서는 사무 작업에 가장 많은 부분을 차지하는 것이 바로 그런 문서화 작업이라고 생각을 합니다. 문서화 작업을 잘하는 것이 곧 서류 사항으로의 커뮤니케이션 능력이라고 볼 수도 있고 그러한 문서화 작업의 능력이 떨어지게 된다면 뭐 자신이 생각하는 아이디어와 같은 것들을 잘 전달할 수 없기 때문에 그렇게 잘 문서화하여 가독성이 좋게 해야지 이제 투자자들에게도 투자를 얻어낼 수 있고 그리고 기업 가치 보고서 이런 것에서도 영향이 있기 때문에 그런 문서화 작업은 관공서 그런데 이제 가릴 것 없이 아주 중요한 부분이라고 생각하는 바입니다.",
    "summary": "기업이 활동하는 모든 것에 있어서 사무 작업에 가장 많은 부분을 차지하는 것이 바로 문서화 작업이라고 생각합니다. 문서화 작업을 잘하는 것이 곧 서류 사항으로의 커뮤니케이션 능력이라고 볼 수도 있고, 그렇게 잘 문서화하여 가독성이 좋게 해야 투자자들에게도 투자를 얻어낼 수 있고 기업 가치 보고서 이런 것에서도 영향이 있습니다."
  },

  {
    "question": "아이씨티 분야의 향후 전망에 대해 어떻게 생각하는지 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "아이씨티 분야의 향후 업종 전망은 굉장히 밝다고 생각할 수 있습니다. 어 최근 어 다양한 소프트웨어 개발자 어 프로그래밍 개발자 등이 어 굉장한 각광을 받고 있는 시대인데요. 어 바꾸어서 말하면 이제 그 말은 이제 다 이런 고도화된 아이씨티 분야의 수준에 맞추어 좀 높은 수준의 개발자들을 모셔가기 위한 기업들의 어떤 경쟁이 펼쳐지고 있다고 생각합니다. 어 이러한 약간 블루오션 상태에서 어 제가 해야 할 일은 어 역시 꾸준한 자기 계발인 것 같은데요. 어 면접 합격 여부와 상관없이 어 합격을 하게 된 후라고 하더라도 이제 당연히 어 아이씨티 아이씨티 분야에서 전문가로서 성장하기 위해서 어 꾸준하게 자기 계발은 계속하여야 한다고 생각하고 있습니다. 어 따라서 어 업종 전망은 굉장히 밝다고 볼 수 있겠습니다.",
    "summary": "고도화된 아이씨티 분야의 수준에 맞춰 기업들은 높은 수준의 개발자들을 모셔가기 위한 경쟁을 펼치고 있습니다. 이 상황에서 제가 해야 할 일은 꾸준한 자기 계발인 것 같습니다. 어 전문가로서 성장하기 위해서는 꾸준하게 자기 계발을 해야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 이 분야에 지원하기 위해서 어떤 노력들을 하셨나요 본인이 했던 노력에 대해 생각나는 대로 말씀해 주세요",
    "answer": "이 분야에 지원하기 위한 노력은 현재도 진행 중에 있습니다. 먼저 저는 지금 대학교 사 학년 동기들과 이제 종합 설계를 하고 있는데 이것은 이제 센서를 바탕으로 창문과 블라인드를 이제 날씨라는 환경에 대해서 자동 개폐를 하며 방범 화재 상황에 대한 작동에 초점을 만튼 이 엘오티 기반에 어 스마트 창문을 어 제작하였습니다. 이 작품은 이제 만들고 있는데 어 작 자동 수동 원격 총 세 가지의 방법으로 작동을 시킬 수 있고 그리고 이 자동 제어 시스템에는 빛을 감지하고 수분 감지 센서 그리고 터치 감지 센서 그리고 불꽃을 감지하는 불꽃 감지 센서까지 있습니다 그 수동 제어는 이제 스위치 원격 제어로는 스마트폰 어플리케이션으로 이루어지며 이 또 컴퓨터 코딩을 통해서 모두 유기적으로 연결하고 있습니다 그리고 현재 원활하게 이제 시간을 서로 낸 다음에 작업을 하고 있고 그리고 어 어플리케이션에 실시간으로 전송하여 확인함으로써 어 창문과 블라인드의 조작을 수월하게 행할 수 있도록 설계하고 있는 중입니다.",
    "summary": "동기들과 스마트 창문 종합 설계를 하며 현재도 노력하고 있습니다. 스마트 창문은 자동 수동 원격 총 세 가지의 방법으로 작동을 시킬 수 있고 수동 제어는 스마트폰 어플리케이션으로 이루어지며 컴퓨터 코딩을 통해서 유기적으로 연결하고 있습니다. 현재 작업하고 있고 어플리케션에 실시간으로 전송하여 확인함으로써 창문과 블라인드의 조작을 수월하게 행할 수 있도록 설계하고 있는 중입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 만약 업무를 하던 중 분쟁이 발생한다면은 혼자만이 가지고 있는 대처법이 있는지 그리고 있다면은 그것이 무엇인지 같이 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "업무 시에 분쟁이 발생하는 경우는 어 제가 상 제가 생각하기로는 주로 팀 단위로 팀 프로젝트를 진행할 때 많이 발생하는 것 같습니다. 어 아무래도 어 개인 업무뿐만 아니라 따로 시간을 내서 팀 업무까지 해야 하는 부분이기 때문에 어 그러한 갈등들이 생길 수 밖에 없고 예 팀원들 간에 서로 여태까지 해왔던 작업 방식이나 선호하는 작업 시간대 그리고 각자 맡은 부분들이 조금 조금씩 다르기 때문에 어 이러한 입장 차이로 인한 갈 갈등이 발생할 수밖에 없는데요. 저는 대학교 재학 시절에 이런 좀 여러 가지 팀 프로젝트 등을 진행하면서 리더의 역할을 주로 자처해서 해왔습니다. 어 이렇게 많은 팀 프로젝트를 리더로서 진행하면서 좀 팀원들 간에 잘 커뮤니케이션 할 수 있는 저만의 능력을 갖출 수 있게 되었고 성공적으로 여러 가지 팀 프로젝트들을 이끌었던 경험을 가지고 있습니다.",
    "summary": "업무 시 분쟁이 발생하는 경우는 주로 팀 단위로 팀 프로젝트를 진행할 때 많이 발생하는데, 개인 업무 뿐만 아니라 따로 시간을 내서 팀 업무까지 해야 하기 때문에 갈등들이 생길 수밖에 없습니다. 저는 대학교 재학 시절에 팀 프로젝트를 리더로서 진행하면서 잘 커뮤니케이션 할 수 있는 능력을 갖출 수 있게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 스트레스를 받으시면 어떻게 대처하시는지 그리고 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하시는지에 대해서 설명을 부탁드립니다",
    "answer": "저는 어 두 가지 방법에 스트레스 해소법을 주로 사용하고 있는데요. 어 첫 번째로는 운동을 하고 있습니다. 저는 어렸을 때부터 운동하는 것을 상당히 좋아하였으며 이 운동을 하면서 친구들과 교류하는 것을 굉장히 좋아하고 있습니다. 주중에 업무로 인한 스트레스를 받으면 얘를 해소하기 위해서 가장 적극적으로 활용하고 있는 방법이 운동이기도 합니다. 어 친구들과 함께 어 웃으면서 운동을 하고 이제 몸을 많이 사용하고 땀을 쫙 빼다보면 어 저절로 스트레스가 해소되는 부분이 있습니다. 따라서 가장 애용하는 스트레스 해소법이라고 할 수 있겠으며 두 번째 방법으로는 어 혼자 집에서 이제 맛있는 것을 시켜 먹거나 해 먹으면서 어 유튜브나 넷플릭스 등에 평소 관심 있었던 동영상 콘텐츠들을 어 시청하는 방법으로도 스트레스를 잘 해소하고 있습니다. 어 이렇게 혼자서 시간을 보내다 보면 이제 주중에 여러 사람들과 부대끼면서 어 그러 그러한 과정에서 좀 얻었던 스트레스들을 좀 여유롭게 해소할 수 있는 방법이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "스트레스 해소법으로는 주로 운동과 유튜브나 넷플릭스 등 평소 관심 있었던 동영상 콘텐츠들을 시청하는 방법으로 스트레스 해소를 하고 있습니다. 주중에 업무로 인한 스트레스를 해소하기 위해서 가장 적극적으로 활용하고 있는 방법이 운동이며 두 번째 방법으로는 혼자 집에서 맛있는 것을 시켜 먹거나 해 먹으면서 유튜브와 넷플릭스를 시청하는 방법입니다."
  },

  {
    "question": "본인은 어떤 개발자를 본인의 그런 사수로 닮고 싶은 사람으로 일을 같이 만들어 나갈 사람으로 두고 싶으신가요",
    "answer": "제가 만약에 회사에 들어가서 사수를 만나게 된다면 저는 이제 저의 어떤 실수들이나 이러한 오류를 발생함에 있어서 그러한 부분을 말 돌리지 않고 따끔하게 꼬집어 줄 수 있는 그러한 개발자를 저의 사수로 두고 싶습니다. 어 왜냐하면 어 이 개발 부분에 있어서는 단 한 글자의 오류가 어 모든 프로그램의 오류를 발생시키는 원인이 되기 때문에 정말 사소한 오차 하나도 어 일으켜서는 안되며 항상 긴장하면서 어 업무를 진행하여야 한다고 생각합니다. 어 이러한 상황에서 너무 유한 성격의 개발자를 저의 사수로 두게 된다면 어 그러 그러선 안되지만 저도 따라서 유해질 수 밖에 없다고 생각합니다. 항상 긴장을 하면서 실수를 발생하고 싶지 않기 때문에 좀 굉장히 어 어떻게 보면 철저하고 까다로운 성격에 그러한 개발자를 저의 사수로 두게 된다면 저도 그러한 실수들을 최대한 줄이면서 저의 성과를 극대화시킬 수 있고 어 좀 더 발전의 계기가 될 수 있는 그러한 상황이 만들어질 것 같습니다.",
    "summary": "실수들을 말 돌리지 않고 따끔하게 꼬집어 줄 수 있는 개발자를 저는 사수로 두고 싶습니다. 실수들을 최대한 줄이면서 저 성과를 극대화시키고 발전의 계기가 될 수 있는 상황이 만들어질 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 팀장에 더 잘 맞을 것 같은지 팀원에 더 잘 맞을 것 같은지 이유와 함께 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 팀 프로젝트를 진행함에 있어서 팀장을 하여도 혹은 팀원을 하여도 어 그 어떤 것이라도 잘 해낼 수 있는 자신은 있지만 둘 중에 하나를 골라야 하는 상황이라면 저는 팀원보다는 팀장에 조금 더 잘 맞는 사람인 것 같습니다. 저는 대학교 재학 시절에 어 공모전이나 뭐 전공 과제 여러 가지 팀 프로젝트들을 통해서 좀 리더로서 팀을 이끌어 나가는 경험을 많이 갖고 있는데요. 어 팀원들 간에 여태까지 살아왔던 방식이 다 다르고 성격도 다 다르고 그리고 각자 잘하는 부분들이 다 다르기 때문에 팀원들 간의 어떠한 사소한 갈등들은 자연스럽게 일어날 수 밖에 없었습니다. 저는 리더의 역할을 하면서 이러한 사소한 갈등들을 잘 봉합해 나가고 팀을 어 성공할 수 있도록 방향성을 잘 잡아주는 것이 가장 중요하였는데요. 저는 여러 가지 팀 프로젝트 경험들을 통해서 어 이러한 상황에서 갈등들을 잘 해결해 나갈 수 있는 저만의 커뮤니케이션 스킬을 많이 배울 수 있었습니다. 이러한 저의 커뮤니케이션 능력은 후에 제가 입사를 하게 되어서 팀 프로젝트들을 진행함에 있어서도 큰 도움이 될 것이라 생각합니다.",
    "summary": "팀 프로젝트 진행에 있어서 저는 팀원보다는 팀장에 조금 더 잘 맞는 사람인 것 같습니다. 팀원들 간에 사소한 갈등들은 자연스럽게 일어날 수 밖에 없었는데, 리더의 역할을 하면서 이러한 갈등들을 잘 봉합해 나가고 팀을 성공할 수 있도록 방향성을 잘 잡아주는 것이 가장 중요했습니다. 이러한 커뮤니케이션 능력은 후에 입사를 하게 되어서 팀 프로젝트들을 진행함에 있어서도 큰 도움이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "네트워크와 관련된 이론 한 가지를 선택하여서 그 부분에 대해서 지원자님께서 아시는 대로 자세하게 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 어 무작위 네트워크 이론을 설명해 드리겠습니다. 먼저 모임과 인터넷으로 연결된 컴퓨터 생화학적 작용에 의해 연결된 우리 몸속의 분자들 이것이 이제 기업과 소비자들의 연결은 모두 그래프의 예시라고 할 수 있습니다. 사회 인터넷 세포 두뇌 이들 모두 그래프로 표현할 수 있기 하지만 각각은 분명히 다릅니다. 따라서 이러한 화학 법칙들로 인한 분자들 간의 사교 상호 작용을 지배하는 세포들을 비교하면은 어 두 개는 분명히 다른데 이제 이 서로 다른 시스템들을 묘사할 수 있는 하나의 모델을 찾는 것이 어 수학자 에르데스와 레니 여기서 무작위 네트워크를 제한하게 됩니다. 이 가장 단순한 해결책으로서 설명을 하는데 이것이 두 노드를 정하고 주사위를 던져서 특정 숫자가 나오면 연결하고 아니면 연결하지 않는 식입니다. 이렇게 만든 무작위 네트워크의 성질은 노드당 오직 하나의 링크만 있어도 전체가 모두 연결될 수 있다는 것입니다. 만약 하나의 노드가 평균적으로 하나 미만의 링크를 갖게 된다면 네트워크는 작게 분리되고 만다는 그러한 이론적 법칙이 있습니다.",
    "summary": "무작위 네트워크 이론은 서로 다른 시스템들을 묘사할 수 있는 하나의 모델을 찾는 것입니다. 노드를 정하고 주사위를 던져서 특정 숫자가 나오면 연결하고 아니면 연결하지 않는 식이며 노드당 오직 하나의 링크만 있어도 전체가 모두 연결될 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 본인 스스로가 숫자와 창의 중에서 어떤 것에 더 가깝다고 생각하십니까 그 이유도 말씀해 주세요",
    "answer": "어 저는 숫자와 창의 중에 어 두 가지 모두에 더 가깝다고 생각하고 있지만 그래도 둘 중에 하나를 골라야 하는 상황이라면 저는 숫자와 조금 더 가까운 사람이라고 생각하고 있습니다. 어 그 이유는 어 아무래도 반복적으로 업무를 진행하다 보면 어 창의성을 발휘해야 하는 순간보다는 좀 정확한 숫자를 토대로 실수 없이 업무를 빠르게 처리하는 것이 더 중요하다 라고 생각하고 있는데요. 어 이러한 생각을 가지고 있다 보니까 어 점점 더 자연스럽게 창의보다는 숫자에 조금 더 친숙한 사람이 된 것 같습니다. 어 하지만 그럼에도 불구하고 창의력 또한 어 굉장히 업무 진행을 함에 있어서 중요한 부분이라고 생각하고 있습니다. 따라서 저는 숫자에 조금 더 가까운 사람이기는 하지만 숫자와 창의력 모두에 더 가까운 사람이 되기 위해서 많은 노력을 기울이겠습니다.",
    "summary": "업무 진행에 있어 창의성보다 숫자에 더 친숙한 사람이 된 것 같으나, 창의력 또한 중요한 부분이라고 생각하고 있습니다. 따라서 숫자와 숫자에 조금 더 가까운 사람이 되기 위해 많은 노력을 기울이겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 이상적인 개발 환경이 무엇인지에 대해서 본인만의 생각이 궁금합니다",
    "answer": "가장 이상적인 개발 환경은 바로 개발자들이 효율을 극대화할 수 있는 그러한 여건이 마련된 환경이라고 생각합니다. 그리고 그러한 장소는 구애받지 않고 사람마다 각각 자신이 편한 장소는 모두 다 다릅니다. 누군가는 그게 집이 될 수도 있고 누군가는 까페 그리고 누군가는 뭐 사무실 그리고 오픈된 공간이기 때문에 저는 그러한 것들을 최대한 고려하여 이제 회사 자체로 환경을 구 조성해 줘야 된다고 생각을 합니다. 일단 그리고 개발자 같은 경우에도 이제 협업을 많이 하는 업종이기 때문에 그러한 것들을 고려하여서 어 팀 작업실 그리고 개인 작업실 그리고 적절한 재택근무를 혼용하여서 이제 가장 개발자들이 자신의 역량을 최대한 발휘할 수 있는 그러한 환경이 이제 가장 이상적이고 효율을 극대화할 수 있는 장소라고 생각합니다.",
    "summary": "가장 이상적인 개발 환경은 개발자들이 효율을 극대화할 수 있는 여건이 마련된 환경이라고 생각합니다. 회사 자체로 환경을 조성해 주고, 팀 작업실, 개인 작업실 그리고 적절한 재택근무를 혼용하여서 자신의 역량을 최대한 발휘할 수 있는 환경이 가장 이상적이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "살아오면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 보셨을 텐데요 그중에서 가장 어려웠던 경험을 한 가지만 꼽아 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 대학교 일 학년 방학 때 어 요양 센터 그리고 복지센터에서 재활 프로그램을 실시하는 대외 활동을 참여했었습니다. 이제 그곳에서는 팀을 이루어 한 두 명의 인원을 재활하는 그런 한 구성으로 되어 있는데 제가 맡게 된 인원은 어 자폐아 두 어린이였습니다. 제가 살면서 이렇게 장애우와 대화를 할 기회가 없다 보니 커뮤니케이션을 하는 데 있어서 많이 서툴렀습니다. 어 종잡을 수 없는 감정 표현과 의사표현 등으로 인해서 제가 어떻게 대처해야 할지 처음에는 너무 당황했으나 차차 그 장애우 두 아이가 원하는 것을 파악하고 그리고 어떠한 의사소통 방식이 효율적인지 지속적으로 생각해 보았습니다. 그로 인해서 팀원들과 상의한 끝에 효율적인 방법을 계속해서 개선해 나갔고 결국에는 어 성공적으로 그러한 재활 프로그램을 마칠 수 있었습니다.",
    "summary": "대학교 일 학년 방학 때 요양 센터 그리고 복지 센터에서 재활 프로그램을 실시하는 대외 활동에 참여했습니다. 팀원들과 상의한 끝에 효율적인 방법을 개선해 나가면서 성공적인 재활 프로그램을 마칠 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "만약 일을 하다가 타 부서와 갈등 상황이 발생했습니다 이때 어떻게 해결하시겠어요 상황을 가정해서 설명해 주세요",
    "answer": "제가 합격을 하여서 입사를 하게 된다면 이제 다른 부서와 협업을 하여서 이 업무를 진행해야 하는 그러한 상황이 자주 발생할 것 같습니다. 물론 모든 어 상황이 순조롭게 흘러간다면 갈등이 벌어지지 않겠지만 어 제가 속한 부서와 다른 부서는 이 서로 처한 입장이 다를 것이며 이제 그러한 부분들 때문에 자연스럽게 갈등 상황이 발생할 수 밖에 없다고 생각합니다. 이렇게 갈등 상황이 발생을 하게 된다면 그것을 중재할 수 있는 사람의 역할이 가장 중요한 것 같습니다. 어 물론 이렇게 중재를 할 수 있는 사람이 뭐 신입 사원일 수는 없겠지만 어 만약에 그럼에도 불구하고 이제 제가 그런 갈등 상황을 좀 조정해야 하는 상황이 오게 된다면 저는 제가 속해 있는 부서의 상황을 너무 우선시 하기보다는 다른 부서의 입장에서도 이 상황에 대해서 어 어떤 생각을 가지고 있는지 어 그리고 어떤 방식으로 어 이 갈등을 해결해 나가면 좋을지 이 타인의 입장에서 먼저 생각을 해보고 좀 배려하고 먼저 소통하려는 그러한 자세를 지니고 있다면 이러한 갈등을 잘 해결할 수 있을 것으로 보입니다.",
    "summary": "입사 후 다른 부서와 협업으로 업무를 진행하게 되면 자연스럽게 갈등이 발생할 수 밖에 없는데, 어떤 방식으로 이 갈등을 해결해 나가면 좋을지 이 타인의 입장에서 먼저 생각을 해보고 배려하고 먼저 소통하려는 자세를 지니고 있는 사람이어야 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 어떤 검색을 주로 하시는지 그리고 왜 하시는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 평소에 검색을 자주 하는 편입니다. 어 제가 검색을 자주 하는 이유는 제가 아이씨티 분야의 전문가로서 점차 성장해 나가기 위함인데요. 어 최근 이 아이씨티 분야에 어 여러 가지 다양한 그리고 꽤 높은 수준의 어 이런 개발자들이 양산이 되고 있고 이러한 개발자들을 모셔가기 위해서 기업에서도 어 꽤나 공을 들이고 있는 것으로 알고 있습니다. 저도 이러한 사회적 추세에 맞추어서 어 아이씨티 분야의 전문가로서 성장해 나가고 취업을 하기 위해서 꾸준하게 자기계발을 계속해서 진행해 나가야 한다고 생각합니다. 그러한 일환 중의 하나로 하고 있는 것이 어 평소에 자주 검색을 하는 활동을 통해서 최근에 이런 아이씨티 분야에 어떤 핫한 주제라던지 아니면 트렌드 등을 잘 따라가기 위해서 노력을 많이 하고 있습니다. 어 이러한 노력들이 계속해서 이루어지고 어 훗날 취업을 하게 된다고 하더라도 계속해서 이러한 노력을 하여야 아이씨티 분야의 전문가로서 끝까지 잘 살아남을 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 아이씨티 분야의 전문가로 성장해 나가기 위해 평소에 검색을 자주 합니다. 최근에는 높은 수준의 개발자들을 모셔가기 위해서 기업에서도 노력을 많이 하고 있습니다. 훗날 취업을 하게 된다고 하더라도 계속해서 노력을 해야 아이씨티 분야 전문가로 끝까지 잘 살아남을 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "시간이 남을 때 무슨 일을 하시는지 궁금합니다 어 그 일을 하는 이유가 무엇인지 설명 부탁드립니다",
    "answer": "저는 시간이 남을 때 주로 두 가지 활동을 하는 것 같습니다. 어 첫 째는 저는 운동하는 것을 좋아해서 주기적으로 운동을 하고 있습니다. 어 주중에 업무로 인한 스트레스 등으로 인해서 굉장히 심신이 피곤할 때 어 친구들과 함께 이제 운동을 하게 된다면 어 자연스럽게 친구들과 교류하면서 푸는 스트레스도 있을 뿐더러 이제 몸을 자유롭게 사용하고 좀 활발하게 사용하면서 풀리는 스트레스도 있다고 생각합니다. 어 따라서 이제 저는 어렸을 때부터 이러한 운동하는 것을 가장 효과적인 스트레스 방법으로 사용하고 있구요. 어 두 번째로는 이제 혼 집에서 혼자 뭐 유튜브나 넷플릭스 등을 시청하면서 평소에 관심 있어 하고 흥미를 가지고 있었던 분야에 동영상 콘텐츠들을 어 시청을 하고 있습니다. 어 주중에 이제 많은 사람들과 부대껴서 업무를 진행하다 보면 어 아무래도 혼자만의 시간이 필요하다는 생각이 많이 들 때가 있습니다. 그래서 어 퇴근 후에나 주말에 이렇게 혼자 집에서 어 맛있는 것을 먹으면서 동영상 등을 시청한다면 그것도 하나의 효과적인 스트레스 방법으로 제가 사용하고 있습니다.",
    "summary": "시간이 남을 때 주로 두 가지 활동을 하는 것 같습니다. 첫째는 제가 운동하는 것을 좋아해서 주기적으로 운동을 하고 있습니다. 둘째로는 집에서 유튜브나 넷플릭스 등을 시청하면서 평소에 관심 있어 하고 흥미를 가지고 있었던 분야에 동영상 콘텐츠들을 시청을 하고 있습니니다."
  },

  {
    "question": "여러 사람들과 함께 일을 하다 보면 구성원들과 갈등이 생길 일이 있었는데요 이렇게 갈등이 생길 때 지원자님께서는 어떻게 해결하시나요",
    "answer": "저는 항상 구성원들과 갈등이 생길 때에는 그런데 직접 그 순간에는 이제 흥분을 하게 되면은 어 목소리가 커지고 또 말투도 공격적으로 변하게 되는데 그렇게 되게 되면은 이성적인 생각을 할 수가 없게 돼서 저는 최대한 오히려 흥분을 하면은 더욱더 말을 천천히 하고 최대한 흥분을 가라앉히려고 합니다. 그를 통해서 이제 이성적인 사고를 다시 되찾은 다음에 이제 서로의 이제 문제점이 무엇이 있는지 어느 부분 때문에 갈등이 생겼는지 이러한 것을 대화를 나누려고 많이 노력을 해 보았습니다. 그리고 갈등이 조금 생겨도 나중에는 쿨하게 넘길 수 있을 만큼 농담도 건내주고 그리고 상대방의 이야기에 최대한 경청하려는 자세를 많이 갖추려고 노력을 하였습니다. 일단 제 자신이라는 사람이 어 좋은 사람이다 라는 인식을 심어주게 되면은 상대도 최대한 예의 있게 행동하기 때문입니다.",
    "summary": "저는 구성원들과 갈등이 생길 때에는 오히려 흥분을 하게 되면은 목소리가 커지고 말투도 공격적으로 변하게 되면서 이성적인 생각을 할 수가 없어서 최대한 흥분을 하면은 더욱더 말을 천천히 하고 최대한 경청하려는 자세를 갖추려고 노력하였습니다."
  },

  {
    "question": "좋은 개발자의 요소를 세 가지 말씀해 주십시오",
    "answer": "좋은 개발자는 그게 코드 생산성 그리고 커뮤니케이션 이 세 가지를 말씀드릴 수 있겠습니다. 먼저 코드 같은 경우에는 좋은 코드를 짤 수 있는 역량은 이제 좋은 개발자가 되기 위해서 필수적인 기준입니다. 학자가 공부를 잘하는 것처럼 이제 개발자도 코드를 당연히 잘 짜야 됩니다. 하지만 그래서 구체적으로 어떤 능력이 있어야 하냐면은 어 예를 들어 코드의 미디인 것 같습니다. 처음으로 이제 개발을 시작하지 않는 이상 이미 개발된 소스들을 보고 어떻게 동작하는지 또 변수 함수 그 네이밍과 같은 것들은 어떤 식으로 하고 있는지 파악할 수 있어야 됩니다. 그리고 생산성 같은 경우에는 이제 좋은 코드를 짜는 것이 좋은 개발자가 되는데 중요한 것은 맞지만 어 개발은 필연적으로 이제 시간과의 싸움이기 때문에 그래서 바로 좋은 개발자의 조건 중 하나가 바로 생산성입니다. 그리고 마지막으로는 커뮤니케이션 능력입니다. 이 최 코딩과 개발은 어 개인이 작업하는 것도 있지만 어 같이 협업하여 작업하는 것들이 많기 때문에 원활한 커뮤니케이션 능력이 필요하고 이 커뮤니케이션을 통해서 더욱 큰 성과를 이뤄낼 수 있습니다.",
    "summary": "좋은 개발자가 되기 위한 필수 요건은 좋은 코드를 짤 수 있는 역량인 코드 생산성, 협업을 통한 원활한 커뮤니케이션 능력입니다. 개발을 시작하지 않는 이상 이미 개발된 소스들을 보고 어떻게 동작하는지 파악할 수 있어야 합니다. 생산성은 시간과의 싸움이기 때문에 바로 좋은 개발자의 조건 중 하나가 생산성입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 무언가를 달성하기 위해 목표를 세우고 이 삼 년 동안 열심히 노력하여 목표를 달성한 경험이 있으신가요",
    "answer": "저는 고등학교 삼 년 간 그리고 어 추가로 어 재수를 하는 일 년 총 사 년 동안 어 제가 원하는 대학교에 진학을 하기 위한 목표를 세우고 열심히 노력을 해서 결국에는 그 목표를 달성했던 경험을 가지고 있습니다. 어 우선 어 당연히 재수는 원래 예정이 없었지만 이제 고등학교 삼 년간 어떤 대학 진학의 목표를 잡고 이 꾸준하게 노력을 하였음에는 어 당연하지만 어 안타깝게도 결과를 제가 원하는 결과만큼 얻어내지 못하였기 때문에 추가로 일 년을 더 진행하게 된 것이고요. 어 이 과정에서 정말 여러 가지 고난들이 있었습니다. 우선 저보다 먼저 대학 진학한 친구들의 그런 모습을 바라보면서 어 앉아서 공부만 하고 있는 저의 모습과는 많은 대비가 되었기 때문에 그 과정에서 생기는 열등감을 해결하는 것이 좀 쉽지만은 않았습니다. 그로 인해 우울증에 걸리기도 했었고 어 하지만 어 반대로 더 열심히 공부할 수 있는 계기도 되었으며 결론적으로는 어 열심히 노력해서 목표를 달성했던 경험을 가지고 있습니다.",
    "summary": "저는 고등학교 삼 년, 재수 일 년 총 사 년 동안 원하는 대학교에 진학을 하기 위한 목표를 세우고 열심히 노력을 해서 결국에는 그 목표를 달성했던 경험을 가지고 있습니다. 이 과정에서 정말 많은 고난들이 있었지만 열심히 노력해서 목표를 달성한 경험을 갖고 있었습니다."
  },

  {
    "question": "살면서 가장 후회되는 일이 있으신가요 어떤 일인지 한 가지만 골라 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 여태까지 인생을 살면서 가장 후회되는 일이 있다고 한다면 좀 인간관계에 너무 많은 집착을 하지 않았었나 하는 생각이 듭니다. 인간관계라는 것이 뭐 형성되기도 하지만 그렇게 어 언제든지 끊어질 수도 있다고 생각하여야 하는데 어 아무래도 좀 정이 많은 스타일이다 보니까 어 이러한 부분들에 대해서 잘 이해가 되지 않았고 어 어떻게든 좋은 인간관계를 좀 다양하게 유지하고 싶은 그러한 성격을 가지고 있었습니다. 그리고 이렇게 인간관계가 저의 의지와는 상관없이 어 단절이 되거나 하는 경우에는 좀 그 부분에 대해서 좀 많은 스트레스를 받기도 하였는데요. 어 지금은 생각이 좀 다르긴 합니다. 어 인간 관계라는 것이 상황에 따라서 언제든지 뒤바뀔 수 있다고 생각하고 있고 어 그런 상황에 대해서 스트레스를 받지 않고 있는 편이기 하지만 어 과거에 그런 경험들 때문에 많은 스트레스를 받고 어 좀 나의 일상이 망가졌던 경험까지 있기 때문에 어 그러한 부분들이 가장 후회가 되는 것 같습니다.",
    "summary": "인간관계가 단절이 되거나 하는 경우에는 스트레스를 받기도 하였는데 지금은 생각이 좀 다르긴 합니다. 인간 관계는 언제든지 뒤바뀔 수 있다고 생각하고 있고 스트레스를 받지 않고 있는 편이기 때문에 어 과거에 그런 경험들 때문에 많은 스트레스를 받고 저의 일상이 망가졌던 경험까지 있어서 그런 것들이 가장 후회가 되는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 팀을 결성해서 같이 일하는 것과 혼자서 일을 진행하는 것 중에 어느 쪽을 더 지향하시는지 궁금합니다 그 이유도 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 예전에는 팀으로 일하는 것과 혼자서 일하는 것 중에서 어 혼자 일하는 것을 더 선호하였습니다. 어 왜냐하면 이 팀으로 일을 하게 되면 팀원들끼리 조율해야 할 부분들이 상당히 많았기 때문에 어 그런 것들로 인한 스트레스 그리고 뭔가 시간이 늦어지는 그러한 것보다는 어 혼자서 빠르게 효율적으로 일 처리를 하는 것이 어 더 좋다고 생각을 하였습니다. 어 하지만 이제 대학교 재학 시절을 거치면서 어쩔 수 없이 여러 가지 팀 프로젝트 등을 진행하게 되면서 팀으로 일을 하는 것에 대한 장점도 많이 알게 되었는데요. 물론 당연히 팀으로 일을 하다 보면 여러 가지 팀원들 간의 갈등이 생기게 마련입니다. 어 이는 팀원들 간의 서로 여태까지 해왔던 작업 방식도 다 다르고 어 성격도 다 다르며 살아왔던 환경이 다르기 때문에 어쩔수 없이 일어나는 부분입니다. 그리고 이렇게 어쩔 수 없이 일어나는 부분을 리더가 잘 중재를 해야 한다고 생각하는데요. 어 저는 여러 가지 팀 프로젝트에서 리더의 역할을 자처하면서 좀 이러한 갈등들을 잘 해결하고 성공적으로 이끌었던 경험이 있습니다. 따라서 현재로써는 팀으로 일하는 것을 혼자 일하는 것보다 더 선호하는 것 같습니다.",
    "summary": "예전에는 팀으로 일하는 것을 선호했지만, 대학교 재학 시절을 거치면서 여러 가지 팀 프로젝트 등을 진행하게 되면서 팀원들 간의 갈등이 생기기 마련입니다. 이 갈등들을 잘 해결하고 성공적으로 이끌었던 경험이 있어서 현재로는 팀으로 일하는 것이 혼자 일하는 것보다 더 선호하는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 회사의 덕목이 무엇이라고 생각하십니까 어떤 회사가 좋은 회사라고 생각하시는지 말씀 부탁드리겠습니다",
    "answer": "어 좋은 회사의 덕목은 여러 가지가 있을 것 같습니다. 어 우선 높은 급여가 회사의 덕목이라고 생각하는 사람도 있을 것이고 어 높은 수준의 복지를 사원들에게 제공하는 회사가 어 좋은 회사 라고 생각할 수도 있으며 어 이제 단순히 이제 어 뭐 소비자를 만족시키기 위해서 최대한의 노력을 하는 회사가 좋은 회사 혹은 어 사회적으로 대외적으로 이미지가 좋은 회사가 어 좋은 회사이다 라고 생각할 수 있겠지만 어 이 취업 준비를 하고 있는 어 취준생인 저의 입장으로서는 어 아무래도 어 사원들에게 좀 높은 수준의 복지를 제공해 줄 수 있는 그런 회사가 좋은 회사라고 생각하고 있습니다. 어 소비자들에게 좋은 서비스가 제공되기 위해서는 그 서비스를 제공하는 사원들의 마음가짐이 가장 중요한 것 같습니다. 어 그리고 이러한 어 좋은 마음가짐은 어 일하는 회사의 복지 수준이 결정한다고 생각하고 있습니다. 회사가 사원들을 배려한다면 사원들 또한 회사에 대한 충성심이 높아질 것 이라고 생각합니다. 어 따라서 저는 어 높은 수준의 복지를 제공하는 회사가 가장 좋은 회사라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "좋은 회사의 덕목에는 사원들에게 높은 수준의 복지를 제공하는 것, 대외적 이미지가 좋은 것 등이 있습니다. 하지만 취업준비생인 저는 사원들에게 복지를 제공해줄 수 있는 회사가 좋은 회사라고 생각합니다. 좋은 서비스가 제공되기 위해서는 사원들의 마음가짐이 가장 중요하기 때문입니다. 저는 사원들을 배려한다면 충성심이 높아질 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 시간이 남았을 때에 무슨 일을 하시는지 그리고 그 일을 하는 이유는 무엇인지 설명하여 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "저는 시간이 남을 때 주로 두 가지 활동을 하는 것 같습니다. 첫 번째로는 어 저 제가 운동을 좋아하기 때문에 주기적으로 운동을 하고 있습니다. 어 주중에 업무로 인한 스트레스나 어 아니면 이제 그런 부분들을 스트레스를 해소하기 위해서 좀 몸을 사용하는 운동을 자주 하는 편입니다. 어렸을 때부터 운동을 좋아하였기 때문에 어 어렸을 때부터 가지고 있던 스트레스 해소법 중의 하나인 것 같으며 어 친구들과 이제 운동을 통해 주기적으로 교류하면서 좀 사회적인 위로도 많이 받고 있습니다. 그리고 친구들과의 관계 유지에도 가장 큰 도움을 주고 있는 부분이 운동에라고 생각하고 있습니다. 두 번째로는 어 혼자 개인적으로 관심을 가지고 있던 동영상 콘텐츠 등을 어 시청하면서 좀 편안하게 집에서 쉬는 것을 좋아합니다. 어 아무래도 다른 활동들이나 업무 중에는 좀 타인과 교류를 해야만 하는 그러한 시간들이기 때문에 좀 혼자 있을 수 있는 시간이 없는 것 같은데 어 이렇게 시 동영상 시청을 하면서 혼자 여유로운 시간을 가지게 되면 이것 또한 스트레스 해소에 많은 도움을 주고 있습니다.",
    "summary": "시간이 남을 때 주로 두 가지 활동을 하는 것 같습니다. 첫째로는 제가 운동을 좋아해서 주기적으로 하고 있습니다. 둘째로는 혼자 개인적으로 관심을 가지고 있던 동영상 콘텐츠 등을 시청하면서 편안한 집에서 쉬는 것을 좋아합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 단점이 있다면 말씀해 주세요 그리고 이를 보완하기 위해 지원자님께서 한 노력이 있다면 함께 말씀해 주세요 듣고 싶습니다",
    "answer": "저의 단점 같은 경우에는 성격이 너무 꼼꼼해서 완벽주의가 있다는 점입니다. 그렇게 하다 보니까 어떠한 과제를 할 때에도 어 제가 학창시절에 과제가 하나만 있는 것이 아닌데 그 하나 하나에 너무 많은 시간을 쏟아서 마감 기한을 놓친 경우가 종종 있었습니다. 그리고 뿐만 아니라 시험 준비를 할 때에도 너무 지엽적으로 공부를 해서 어 남들이 다섯 시간만 하면 될 것을 저는 여덟 시간 열 시간씩 공부를 해서 물론 좋은 성적은 받을 수 있었지만 어 에이 플 받을 정도의 수준으로 공부를 한 것 이상으로 너무 지엽적으로 공부를 해서 시간을 효율적으로 쓰지 못하는 단점이 있었습니다. 때문에 저는 이런 것들을 계기로 조금 효율적으로 이제 전략적으로 공부를 하고 전략적으로 업무 처리를 하는 그러한 습관을 들였습니다. 따라서 저는 꼼꼼하게 해야 할 때와 적정선을 유지하면서 열심히 해야 할 때 이 두 가지 토끼를 잡을 수 있다고 말씀드리겠습니다.",
    "summary": "저는 성격이 너무 꼼꼼해서 완벽주의가 있어서 과제를 할 때에도 마감 기한을 놓치는 경우가 종종 있었고, 시험 준비를 할 때에도 지엽적으로 공부를 해서 시간을 효율적으로 쓰지 못하는 단점이 있었습니다. 그래서 저는 전략적으로 공부하고 업무 처리를 하는 습관을 들였습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서 만약 타 부서와 갈등 상황이 발생하는 환경에 있다면 어떻게 해결하실 건가요 그 상황을 가정하고 저에게 말씀해 주시길 바랍니다",
    "answer": "회사에서 업무를 진행하다 보면 어 여러 부서와 함께 일을 하여야 하는 경우가 종종 있고 이러한 상황에서 다른 부서와 갈등이 발생할 수도 있다고 생각하고 있습니다. 이렇게 타 부서와 갈등 상황이 발생하게 된다면 어 참 난감한 경우가 많이 있는데요. 물론 가장 좋은 방법은 그러한 갈등이 발생하였을 때 어 해당 부서에 좀 상사들끼리 잘 원만하게 해결을 볼 수 있다면 가장 좋겠지만 그러한 상황이 되지 않는다면 이제 무조건 본인이 해결해야 한다고 생각했을 때 좀 어 자신의 입장을 관철시키기보다는 이제 타 부서 부원의 입장으로써 어 어떠한 점이 그 해당 부서에서 어 불편하였고 어 따라서 이제 이러한 갈등 상황이 생기게 된 이유에 대해서 좀 상대방의 입장에서 먼저 생각을 해보는 자세가 필요할 것 같습니다. 어 그러한 태도를 가지고 있다면 분명 원만하게 잘 소통을 할 수 있는 준비가 되어 있는 것 같으며 어 이를 통해서 갈등 상황을 잘 해결해 볼 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "회사에서 여러 부서와 함께 일을 하게 되면 갈등이 발생할 수도 있습니다. 이런 경우 상사들끼리 원만하게 해결을 볼 수 있다면 좋겠지만 그렇지 않다면 타 부서 부원의 입장으로써 어떠한 점이 해당 부서에서 불편하였고 이러한 갈등 상황이 나오게 된 이유에 대해서 서로의 입장에서 생각을 해보는 자세가 필요합니다."
  },

  {
    "question": "당신은 네이버 다음 구글을 자주 이용하십니까 이 세 가지의 검색을 비교해 보시고 각각 검색 엔진들의 차이점 그리고 장단점에 대해서도 함께 말씀해 주십시오",
    "answer": "먼저 네이버와 다음 같은 경우에는 어 자사에 플랫폼이 가장 상단에 노출되고 가장 자료가 많이 보여지는 장점이 있습니다. 그리고 구글 같은 경우에는 어 어떠한 플랫폼을 가리지 않고 가장 연관성이 높은 검색물이 노출이 되고 그리고 네이버 다음과 달리 이미지 광고 이러한 트래픽이 적기 때문에 광고 속도가 아 검색 속도가 굉장히 빠른 것을 확인할 수 있습니다. 따라서 어 국내 자료 이러한 것들을 검색할 때에는 네이버나 다음이 조금 더 적합하고 왜냐하면은 그런 네이버 블로그나 다음 블로그 같은 경우에는 어느 후기나 리뷰 같은 것이 굉장히 많기 때문입니다. 하지만 구글 같은 경우에는 자료를 국내 위주로 검색하지 않고 외국 자료까지 효율적으로 검색을 하기 때문에 논문 문헌 그리고 어떠한 이론 그리고 영문 문서 이런 것들을 자료를 찾을 때에는 어 구글의 검색 엔진이 더욱더 간편하다는 그러한 이점이 있습니다.",
    "summary": "네이버와 다음과 달리 구글 같은 경우에는 플랫폼을 가리지 않고 가장 연관성이 높은 검색물이 노출이 되고, 광고 속도가 굉장히 빠른 것을 확인할 수 있습니다. 국내 자료 검색 시에는 네이버나 다음이 적합하지만, 구글 경우에는 외국 자료까지 효율적으로 검색을 하기 때문에 구글 검색 엔진이 더욱더 간편합니다."
  },

  {
    "question": "과거에 직면한 어려운 문제를 해결하기 위해서 어떤 아이디어를 제안한 적이 있을까요 그리고 또 무엇을 했는지 그 과정도 같이 한 번 설명해 주세요",
    "answer": "저는 대학교 재학 시절에 어 금융 공모전을 친구와 함께 준비하면서 이제 팀원들을 모집하는 과정을 이제 잘 해결해 내기 위해서 좀 아이디어를 제안하였던 경험을 가지고 있습니다. 어 우선 어 이제 금융공모전을 친구와 함께 하다 보니 이제 저 포함 저 저와 친구를 포함해서 두 명의 어 지원자가 있었는데 두 명을 추가로 더 선정을 해야 하는 그런 상황이었습니다. 이러한 상황에서 어 금융과 관련된 경제나 경영 전공자들을 뽑기보다는 좀 다양한 의견들을 수렴하고 이제 다양한 입장에서 생각을 해보자 하는 취지로 어 좀 다른 전공자들을 제가 어 선정할 것을 제안하였고 어 친구도 흔쾌히 수락을 하여서 어 그렇게 비전공자 친구들과 함께 공모전을 진행하게 되었는데요. 어 결론적으로는 굉장히 만족스러웠던 공모전이었습니다. 어 저의 예상과 어 아주 정확하게 이 그 비전공자 친구들은 어 좀 다양한 측면에서 문제들을 해결해 볼 바라볼 수 있는 그러한 능력들을 지니고 있었고 결론적으로 성공적으로 수상까지 했었던 경험을 가지고 있습니다.",
    "summary": "저는 대학교 재학 시절에 어 금융 공모전을 친구와 함께 준비하면서 팀원들을 모집하는 과정을 잘 해결해 내기 위해서 아이디어를 제안하였던 경험을 가지고 있습니다. 저는 비전공자 친구들과 함께 공모전을 진행하게 되었는데, 어 결론적으로 굉장히 만족스러웠던 공모전이었습니다."
  },

  {
    "question": "커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 지원자님만의 스킬이 있다면 한번 소개해 주시길 바랍니다 직접 보여주셔도 좋구요",
    "answer": "저는 대학교 재학 시절에 어 공모전이나 아니면 각종 대외 활동 그리고 전공 수업에서 이루어지는 각종 팀 과제 등을 통해서 어 팀원들과 커뮤니케이션을 잘 할 수 있는 나만의 스킬을 단련시킬 수 있었습니다. 저는 이러한 팀 프로젝트에 참여할 때마다 주로 리더의 역할을 맡아서 하게 되었는데요. 어 이렇게 팀플레이를 진행하다 보면 어 팀원들 간에 서로 여태까지 살아왔던 환경이 다 다르고 성격도 다 다르고 그리고 어 뭐 선호하는 작업 시간대라던지 어 각자 자신만이 가지고 있는 장단점들이 다 다릅니다. 이러한 차이점들로 인해서 좀 여러 가지 갈등은 자연스럽게 생겨날 수 밖에 없는데 가장 중요한 점은 리더가 이러한 갈등들 갈등들을 잘 중재해야 한다는 것입니다. 저는 다양한 팀 프로젝트를 진행하면서 이렇게 사람들과 잘 커뮤니케이션을 하고 갈등을 잘 조율할 수 있는 그러한 방법들에 대해서 배울 수 있었습니다. 이러한 저만의 스킬은 어 후에 입사를 하게 된 후에 팀 프로젝트를 진행하게 된다면 어 큰 도움이 될 것이라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "저는 대학교 재학 시절에 팀 프로젝트에 참여하면서 리더의 역할을 맡았습니다. 팀원들 간에 환경, 성격, 선호 작업 시간대 등 각자 가지고 있는 장단점들이 다 다른데, 리더가 이러한 갈등들을 잘 중재해야 합니다. 이러한 스킬은 나중에 입사하게 된 후에 팀 프로젝트를 진행하게 된다면 큰 도움이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "다른 지원자들에 비해 지원자님만에 가진 그런 강점 차별성을 어필한다면 어떤 것이 있을까요",
    "answer": "저는 다른 지원자들에 비해 물론 외국어 실력도 출중하고 어 아이티 관련 직무 역량들이 뛰어난 지원자들이 많지만 하지만 저는 개인적으로 체력이 좋다는 장점이 있습니다. 때문에 저는 야근도 마다하지 않고 할 수 있을 마 뿐만 아니라 직장에서 몸을 쓰는 일이 있다면 제가 마다 앉지 않고 열심히 할 자신이 있습니다. 그리고 또한 저는 조직에 잘 녹아들 수 있는 사람입니다. 특히 저는 중고등학교 때 운동 선수를 해왔어서 많은 조직 생활을 단체생활을 했었고 때문에 저는 어 그러한 단체 생활을 하고 조직생활 조직 문화에 있어서 빠른 적응이 잘 할 수 있기 때문에 어 따라서 어 부서원들과 원활하게 지낼 수 있고 뿐만 아니라 직장 상사 분들에게도 아주 서울 서글서글하게 다 잘 다가갈 수 있기 때문에 그러한 사회생활에 이점이 저는 다른 지원자들보다 있다고 생각합니다.",
    "summary": "외국어 실력도 출중하고 체력이 좋다는 장점이 있습니다. 또한 조직에 잘 녹아들어 부서원들과 원활하게 지낼 수 있고 상사분들에게도 잘 다가갈 수 있기 때문에 다른 지원자들보다 사회생활에 이점이 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하시기에 다른 지원자들에 비해서 가진 차별성 혹은 장점을 어필한다면 어떤 것이 있으실까요",
    "answer": "저는 다른 지원자 만에 비해서 저는 빅데이터 능력을 보유하고 있습니다. 아이씨티 직무에서는 빅데이터 능력도 많이 크게 대두되고 있는데 이러한 것들은 현재 많은 산업 분야에서도 적용되고 있습니다. 또한 에이아이에서도 빅데이터라는 분야는 엄청나게 중요한 자극 요소로 작용하고 있기 때문에 제가 가진 빅데이터의 역량 같은 경우에는 어 해당 직무에 엄청난 도움이 될 것이라고 저는 생각합니다. 저는 대학교 일 학년 때 이제 나라에서 진행하는 빅데이터 프로젝트 교육 이런 것에 참여를 하였고 그곳에서도 우수한 성적으로 수료를 할 수 있었습니다. 뿐만 아니라 빅데이터 전공 지식도 조금 많이 배우고 싶어서 빅데이터 관련한 교양 과목과 전공 과목을 여러 개 수강을 하였고 좋은 성적을 얻었습니다. 정보화 시대에 빅데이터는 에이아이와 더불어 엄청나게 중요한 요소로 자리 매김하였기 때문에 저는 이러한 차별성은 갖고 있다고 생각합니다.",
    "summary": "정보화 시대에 빅데이터는 중요한 요소로 자리 매김하였기 때문에 저는 이러한 차별성을 갖고 있다고 생각합니다. 저는 빅데이터 능력을 보유하고 있고, 아이씨티 직무와 에이아이에서도 빅데이터 분야는 중요한 자극 요소로 작용하고 있기 때문에 해당 직무에 큰 도움이 될 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "회사에 들어와서 직무를 수행하다 보면 모르는 과제가 등장할 수 있습니다 이 경우 어떻게 해결을 하시겠습니까 해결법과 그 이유를 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 직무를 수행할 때 어 만약에 제가 잘 모르는 과제가 등장하게 된다면 저는 우선적으로 혼자서 그 부분을 해결하기 위해서 많은 노력을 기울여 볼 것 같습니다. 어 이렇게 혼자서 좀 수많은 노력들을 하였음에도 불구하고 어 그럼에도 불구하고 모르는 부분이 있다면 어 그 과제를 잘 알 만한 동료나 아니면 상사에게 좀 정중하게 자문을 요구할 것 같습니다. 우선 제가 바로 동료나 상사 이런 분들에게 물어보지 않고 혼자서 해결해 보려고 하는 이유는 어 아무래도 물어보는 태도의 문제인 것 같습니다. 어 왜냐하면 어 이제 저 입장에서도 마찬가지로 어떤 사람이 저에게 질문을 하였을 때 정말 혼자서 아무런 노력도 해보지 않았거나 어 기초가 아예 없는 듯한 상태에서 질문을 하게 된다면 그것이 자연스럽게 티가 날 수 밖에 없으며 어 좀 안 좋은 이미지로 비춰질 수 밖에 없다고 생각합니다. 하지만 혼자서 많은 노력을 해 봤음에도 불구하고 그렇게 물어보는 질문에는 그러한 좀 티가 많이 나기 때문에 어 좀 좀 더 적극적으로 도와줄 수 있을 것 같습니다. 따라서 이런 방식으로 제가 잘 모르는 과제를 해결해 보도록 노력할 것 같습니다.",
    "summary": "혼자서 많은 노력을 기울였음에도 불구하고 잘 모르는 부분이 있다면, 그 과제를 잘 알 만한 동료나 상사에게 자문을 구할 것 같습니다. 기초가 아예 없는 상태에서 질문을 하게 된다면 안 좋은 이미지로 비춰질 수 밖에 없다고 생각합니다. 혼자서 많은 노력 해봤음에도 불구하고 물어보는 질문에는 적극적으로 도와줄 수 있을 것 같아 이런 방식으로 과제를 해결하도록 노력하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 업무 중 스케줄이 없던 일이 생길 때가 많습니다 지원자님이 이런 상황이 생긴다면 어떻게 대처하시겠습니까 설명과 말씀 해주세요",
    "answer": "어 회사에 입사를 하게 된다면 이제 분명히 내가 하는 원래 업무 외에도 갑자기 여정에 없던 그러한 업무가 생길 때가 많이 있을 것으로 예상하고 있습니다. 어 이러한 상황에서는 어 업무 중에 어 있지 않았 그러니까 예정이 없던 일이 생겼다고 하여서 어 그것으로 스트레스를 많이 받기보다는 어 좀 그래도 어차피 해야 되는 거기 때문에 그냥 빠르게 처리해버리는 그러한 어 마음가짐이 좀 중요한 것 같습니다. 물론 어 그런 일들을 빨리 처리하기 위해서는 어 평소에 자신이 원래 기본적으로 하는 업무는 좀 미리미리 해 놓는 그러한 시간 관리법이 중요한 것 같습니다. 그렇게 여유 시간을 많이 벌어 놓아야 본인만의 여유 시간을 가질 수 있고 이러한 어 예정이 없던 일이 생기더라도 어 그 시간에 그러한 일들을 잘 처리해 낼 수 있기 때문에 좀 평소에 미리미리 업무를 처리하는 그런 시간 관리법이 가장 중요한 것 같습니다.",
    "summary": "회사 입사를 하게 되면 원래 업무 외에도 없던 업무가 생길 때가 많이 있을 것으로 예상하고 있습니다. 업무 중에 예정이 없던 일이 생겼다고 해서 스트레스를 많이 받기보다는 그냥 빠르게 처리해버리는 마음가짐이 좀 중요합니다. 미리 미리 업무를 처리하는 시간 관리법이 중요한 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "젊은 사람들이 아이폰을 선호하는 이유에 대해 어떻게 생각하시나요",
    "answer": "최근 젊은 사람들이 아이폰을 더 선호하는 이유는 어 여러 가지가 있을 수 있겠지만 아무래도 어 세 가지 정도로 생각해볼 수 있을 것 같습니다 .어 우선 어 프리미엄에 대한 선호도입니다. 어 아무래도 아이폰이 어 한국의 뭐 갤럭시나 다른 회사의 핸드폰보다는 고가의 형성되어 있는 것이 사실입니다. 어 하지만 현재 젊은 사람들은 어 가성비보다는 이제 전자 기기에 있어서 가성비보다는 어 프리미엄에 더 선호한다고 생각을 하고 있습니다. 따라서 약간 프리미엄 이미지를 가지고 있는 아니 아이폰이 좀 더 선호되고 있는 것 같고 그리고 어 아무래도 소셜 네트워크 등을 많이 사용하고 있는 젊은 세대이기 때문에 어 특히 사진 화질 등이나 디자인 핸드폰 디자인 등에 굉장히 민감하다고 생각합니다. 이 아이폰은 어 당연히 이제 사진이 잘 나오는 것으로 굉장히 유명한 핸드폰이며 어 따라서 이게 어 사진이 잘 나오기 때문에 소셜 네트워크 활동을 하기에도 더 유리한 핸드폰이라고 생각합니다. 어 또한 디자인도 다른 핸드폰에 비해서 어 최신 트렌드를 잘 살리고 있다고 생각합니다. 이렇게 아이폰을 선호하는 이유에 대해서 말씀드렸습니다.",
    "summary": "최근 젊은 사람들이 아이폰을 더 선호하는 이유로는 프리미엄에 대한 선호도가 있습니다. 아이폰은 한국 핸드폰보다 고가이지만, 젊은 사람들은 프리미엄 이미지를 더 선호합니다. 또한 젊은 세대이기 때문에 사진 화질이나 디자인 핸드폰 디자인 등에도 민감합니다. 사진 화질과 디자인도 최신 트렌드를 잘 살립니다."
  },

  {
    "question": "만약에 일을 하시다가 보면은 직무가 안 맞을 수도 있어요 그럴 때는 혹시 어떻게 대처하실 건지 상황 한 번 가정하고 저희한테 말씀해 주세요",
    "answer": "우선 저는 이 아이씨티 분야에 어 굉장히 오랫동안 많은 관심을 갖고 있었고 어 대학교 재학 삼 사 년 간 어 계속 꾸준하게 공부해왔던 저의 전공과목이기도 하면서 어 그 와중에도 이제 그와 관련된 여러 가지 어 공모전이나 대회 활동 등을 진행하면서 수상도 많이 하였습니다. 어 따라서 저는 제가 절대로 이 아이씨티 분야 직무가 저의 적성과 맞지 않는다고는 생각해 본 적이 단 한 번도 없는데요. 어 그럼에도 불구하고 이제 이런 대학교 시절에 배웠던 것들은 이론적인 부분이기 때문에 후에 제가 입사를 하게 되어서 일을 진행하는 도중에 이제 실무적인 부분에 있어서 만약에 저와 적성에 맞지 않는다 라고 생각이 들면 이제 그런 부분들 또한 이겨내기 위해서 많은 노력을 할 것 같습니다. 당연히 실무적으로는 처음에 서투를 수 밖에 없기 때문에 어 이런 부분들을 어 혼자 해결해 보려고 노력을 하고 그 후에 이제 직장 동료들이나 선배들에게 어 자문을 구해 가면서 그런 부분들을 잘 해결해 나간다면 어 적성에 맞지 않는다 느꼈더라도 점점 적성에 맞는다 라고 바꾸어 나갈 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "저는 아이씨티 분야에 오랫동안 관심을 갖고 여러 공모전, 대회 활동으로 수상도 많이 했습니다. 어 제가 아이씨티 분야 직무가 적성과 맞지 않는다고 생각해 본 적이 없으나, 실무에 있어서 적성에 맞지 않는다는 생각이 들면 극복하려고 많이 노력할 것 같습니다. 혼자 해결해 보려고 노력하고 자문을 구하면 적성에 맞는다고 바꿀 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 팀으로 일하는 것과 혼자 일하는 것 중 어떤 쪽을 더 선호하시나요 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 팀으로 일하는 것이 더 좋다고 느낍니다. 왜냐하면 개인적으로 성과를 이루는 것도 물론 할 수 있지만 하지만 역량이 뛰어난 사람들끼리 모여서 일을 하게 되면은 더욱더 시너지 효과를 발휘할 수 있기 때문입니다. 물론 구성원들 중에 갈등이 있거나 열심히 하지 않는 그런 분위기를 저해시키는 구성원들이 있다면은 엄청 팀 분위기가 와해 되겠지만 하지만 열심히 하고 잘하는 직원들끼리 같이 협업을 하게 되면은 엄청난 시너지 효과를 누릴 수 있기 때문에 저는 팀으로 일하는 것을 선호하는 편입니다. 예전에는 항상 저도 혼자서 과제를 하고 보고서를 제출하는 것이 좋았었는데 한 번 마음이 맞고 서로 열심히 하는 그러한 팀원들을 만나서 한 번 작업을 한 적이 있었는데 엄청난 효율성을 달성하는 것을 느꼈고 그래서 저는 팀워크가 중요하다는 것을 알게 되었습니다. 따라서 저는 팀으로 일하는 것이 혼자 일하는 것보다 더욱 더 좋다고 말씀드릴 수 있겠습니다.",
    "summary": "팀워크가 중요하다는 것을 알게 되었고 개인적으로 성과를 이루는 것도 물론 할 수 있지만 역량이 뛰어난 사람들끼리 모여서 일을 하게 되면은 시너지 효과를 발휘할 수 있기 때문에 저는 개인적으로 팀으로 일하는 것이 더 좋다고 느낍니다."
  },

  {
    "question": "회사가 데이터 센터를 이전하게 되었습니다 그러면 당연히 서버를 이전해야 합니다 자 이럴 때 고려할 사항이 있다면 어 말씀 좀 해주시겠습니까",
    "answer": "먼저 서버 이전을 하는 데 있어서 크게 사전 작업 그리고 이전 준비 작업 그리고 이전 작업 그리고 작업부 체크 작업부 모니터링 시스템 관련 작업의 단계로 구성되어 있습니다. 먼저 사전 작업 같은 경우에는 어 테스트를 통하여 신규 장비의 물리적인 결함이 있는지 없는지 확인을 해야 하고 그리고 통계 시스템과 같이 해당 서버에 데이터를 가지고 있는 부분이 있다면 해당 담당자에게 공유를 해야 합니다. 그리고 데이터 이전 받는 서버의 디스크 공간은 충분한지 재차 확인도 필요하고 백업 본도 보관을 고려해야 하는지 필요합니다. 그리고 이전 준비 작업 같은 경우에는 어 연결된 서버의 설정을 확인하고 이관하고 디티에스 또는 에스에스아이에스 작업을 이관하고 그리고 호스터 데이터 파일에 등록된 내용을 확인하고 이관하고 그리고 이전 작업 이제 장 작업 당일날 진행 순서는 서비스 점검 상태로 확인하고 복제가 있었다면 복제를 정지하고 삭제하고 예약된 작업을 정지하고 디비에 더 이상 데이터 변경이 없을 때까지 대기한 다음에 어 풀 백오프 장비간 복사 그리고 장 작업부 체크 같은 경우에는 모니터링을 설정하고 디비와 트렌젝션 백업 설정을 확인하는 방식으로 구성되어 있습니다.",
    "summary": "서버 이전은 크게 사전 작업, 이전 준비 작업 그리고 이전 작업, 작업부 체크 작업부 모니터링 시스템 관련 작업의 단계로 구성되어 있습니다. 사전 작업은 신규 장비의 물리적인 결함이 없는지 확인하고 서버에 데이터를 가지고 있는 부분이 있다면 해당 담당자에게 공유를 해야 합니다."
  },

  {
    "question": "오늘 면접을 준비하시느라고 고생을 많이 하셨을 텐데요 어 그동안 어떤 방식으로 어떻게 면접을 준비하셨는지요 어 그간에 고생하신 부분을 한 번 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "어 저는 오늘 면접을 준비하기 위해서 면접 스터디를 따로 구성을 하여서 면접 연습을 진행하였습니다. 어 우선 이 면접 스터디는 제가 주도를 하여서 어 스터디를 진행하게 되었고 아무래도 혼자서 뭐 스크립트를 달달 외우고 어 자기의 자소서를 되돌아보고 이렇게 혼자 준비하는 시간을 많이 갖는 것 보다는 어 서로 면접자의 입장이 돼보고 지원자의 입장도 돼보면서 좀 이렇게 다양한 방면으로 어 좀 더 실제 면접과 가깝게 준비를 해 보는 것이 가장 효율적인 면접 대비책이라고 생각을 하여서 그렇게 면접을 면접 스터디를 진행하게 되었습니다. 어 저는 이 면접 스터디를 진행하면서 어 저의 어떤 비언어적인 부분들을 많이 좀 개선시켜 나갈 수 있었다고 생각합니다. 시선처리라던지 아니면 뭐 손을 가만히 두지 못한다는 등 이러한 좀 사소한 비언어적인 문제점들을 해결 어 좀 찾아낼 수 있었으며 이를 어느 정도 고쳐 나갈 수 있는 데 도움을 주었다고 생각하고 있습니다. 어 따라서 이제 다른 면접 준비 지원자들에게도 어 이 방법을 추천해 주고 싶습니다.",
    "summary": "저는 오늘 면접을 준비하기 위해 따로 면접 스터디를 구성하여 면접 연습을 진행하였습니다. 이 면접스터디로 비언어적인 부분들을 개선시켜 나갈 수 있었으며 다른 면접 준비 지원자들에게 이 방법을 추천해 주고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 생각하시기에 자신의 노년는 어떤 모습이었으면 좋겠습니까 이상적인 노년의 모습을 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 생각하는 가장 이상적인 노년의 모습은 어 한적한 시골에서 좀 부유하게 여유롭게 지내고 싶습니다. 어 물론 이를 위해서는 뭐 경제적인 여유가 가장 어 바탕이 되어야 할 것 같은데요. 노년에 좀 경제적 여유를 위해서 좀 그 전에 사회 초창기에 열심히 어 많은 노력을 해서 좀 그러한 경제적 여유를 가질 수 있는 사람이 되었으면 좋겠습니다. 어 또한 경제적 여유 뿐만 아니라 마음적인 여유도 굉장히 중요하다고 생각합니다. 특히 노년에는 어 각종 스트레스에 취약하고 쉽게 질병으로 이어질 수 있는 만큼 어 가장 중요한 부분이 어떻게 보면 정신적인 부분이라고 생각할 수 있겠는데요. 어 이러한 정신적인 여유를 가지기 위해서는 어 아무래도 좀 그 전부터 여유로운 정신을 가지고 있는 것이 가장 중요하다고 생각합니다. 어 따라서 물론 돈도 가장 중요하다고 볼 수 있겠지만 어 돈과 함께 자신의 정신 건강까지 잘 챙길 수 있는 어 그려 그러한 생활 패턴이 가장 중요한 것 같습니다.",
    "summary": "가장 이상적인 노년의 모습은 시골에서 부유하게 여유롭게 지내는 것으로 경제적 여유 뿐만 아니라 마음적인 여유도 중요하다고 생각합니다. 특히 노년에는 각종 스트레스에 취약하고 쉽게 질병으로 이어질 수 있는 만큼 정신적인 부분이 가장 중요하다고 생각할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 전공 외에 자신이 수준급의 실력이 될 정도로 노력을 한 것이 있다면 말씀을 해 주시구요 어 만약에 어 있다면 전공과 어떤 도움을 주는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 어렸을 때부터 일본 문화 콘텐츠들을 좋아해서 어 일본어를 혼자서 독학하였습니다. 그 뿐만 아니라 일본어 외국어 자격증도 보유하고 있고 그리고 무리 없이 일본인들과 대화를 할 수가 있습니다. 때문에 저는 일본 출장을 가게 된다면은 이러한 저의 언어 실력으로 무리 없이 업무를 진행할 수 있을 것이고 뿐만 아니라 제가 어렸을 때부터 워낙 일본 문화 콘텐츠들을 소비함으로써 일본 문화에 대한 이해도와 그리고 일본 문화에 대한 이해심과 공감 이러한 것들을 바탕으로 일본 출장에 있어서 뛰어난 업무 역량을 발휘할 것으로 생각됩니다. 따라서 저는 이러한 제 외국어 실력을 바탕으로 만약에 일본에 가게 된다면 제 전공 지식과 더불어 함께 좋은 성과를 이뤄낼 수 있을 거라고 확신하는 바입니다.",
    "summary": "저는 어렸을 때부터 일본 문화 콘텐츠들을 좋아해서 일본어를 혼자 독학하고, 일본어 외국어 자격증도 보유하고 있습니다. 만약 일본에 가게 된다면 제 외국어 실력을 바탕으로 전공 지식과 함께 좋은 성과를 이뤄낼 것이라고 확신합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 본인의 전공과 관련해서 부족함을 느끼고 따로 공부하고 있는 분야가 있나요",
    "answer": "어 최근 아이씨티 분야에서 어 굉장히 고도화된 기술을 요구하고 있기 때문에 어 그에 맞춰서 당연히 어 지원자의 수준이나 어 현직에서 일을 하고 있는 어 재직자들의 수준이 어 같이 상승되고 있음을 알 수 있습니다. 어 저는 소프트웨어 개발자를 희망하는 아이씨티 분야 지원자로서 어 당연히 이렇게 점점 높아지고 있는 수준에 맞추어서 꾸준하게 자기 개발을 해야겠다고 생각하였고 어 특히나 이제 부족하다고 느껴지는 부분에 대해서는 따로 시간을 내어서 공부를 하고 있습니다. 어 저는 물론 개인적으로도 공부를 진행하기도 하지만 어 이 팀을 꾸려서 스터디를 꾸려서 어 팀원들과 함께 의견을 공유하고 같이 공부를 하고 있습니다. 어 이렇게 팀으로 스터디를 진행하다 보니까 확실히 강제성이 부여가 되는 부분이 있고 많은 의견들을 공유할 수 있기 때문에 어 식견을 넓힐 수 있는 좋은 기회로 삼고 있습니다. 어 만약 후에 제가 합격을 하여서 입사를 하게 된다고 하더라도 꾸준하게 자기 개발을 할 의향을 가지고 있으며 현재 진행하고 있는 스터디를 계속 진행하고 싶은 욕심도 가지고 있습니다.",
    "summary": "소프트웨어 개발자를 희망하는 아이씨티 분야 지원자로서 점점 높아지는 수준에 맞추어서 꾸준히 자기 개발을 해야겠다고 생각하여 따로 시간을 내어서 공부를 하고 있습니다. 추후에 합격하여 입사하게 되더라도 꾸준하게 자기 개발을 할 의향이 있으며 현재 진행하고 있는 스터디를 계속 진행하고 싶은 욕심도 가지고 있습니습니다."
  },

  {
    "question": "만약 본인이 상사가 회사의 이익에 반하는 행동을 목격했다면 이 때 어떻게 행동하실 건가요",
    "answer": "만약에 그러한 장면을 목격하였다면 저는 일단 섣불리 행동하는 것보다는 제 사수 선배님에게 한 번 물어볼 것 같습니다. 그렇게 하게 되면은 일단은 제가 섣부른 판단으로 인해서 오히려 조직의 조직의 혼란을 일으킬 수 있을 것 같고 그리고 또한 선배님이 경험이 더 많기 때문에 저는 선배님께서 함께 논의를 한 후에 어 적절한 방법을 찾을 것 같습니다. 절대로 그러한 장면을 묵인하는 것이 아닌 더 나은 방안을 위해서 논의를 해야 합니다. 더군다나 회사의 이익에 반하는 행동을 하는 것은 결국 직원들과 고객들에게 돌아가는 행동이기 때문에 그러한 행동은 절대로 묵인해서는 안 됩니다. 따라서 저는 제 사수분과 함께 어 어떻게 하면 혼란을 최대한 낮추면서 그렇게 상부에 보고할 수 있는지 그러한 것들을 논의 해 볼 것 같습니다.",
    "summary": "회사 이익에 반하는 행동은 직원들과 고객들에게 돌아가는 행동이므로 묵인해서는 안 됩니다. 저는 제 사수분과 함께 어떻게 하면 혼란을 최대한 낮추면서 상부에 보고할 수 있는지 그러한 것들을 논의 해 볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 초등학생들도 스트레스에 시달린다고 합니다 이러한 스트레스를 잘 해소하는 것도 중요한데요 스트레스를 푸는 방법과 그러한 방법으로 푸는 이유도 같이 이야기해 주세요",
    "answer": "제가 최근에 어 사용하고 있는 저만의 스트레스 해소법에는 크게 두 가지가 있습니다. 우선 첫 번째로는 어 운동을 하고 있는데요. 저는 어렸을 때부터 운동하는 것을 굉장히 좋아하였고 어 친구들과 함께 운동하면서 친구들과 교류하고 어 땀을 많이 흘리면서 이제 몸을 좀 격하게 사용하는 운동을 하면서 이러한 스트레스들을 많이 해소할 수 있었습니다. 주중에 업무로 인한 스트레스나 취업 준비로 인한 스트레스를 받을 때 어 시간을 내서 친구들과 함께 대화하고 교류하고 운동까지 하게 된다면 그만한 스트레스 해소법이 없는 것 같습니다. 어 또한 두 번째로 많이 사용하고 있는 방법은 집에서 혼자 맛있는 것을 배달 시켜 먹거나 혼자 요리를 해 먹으면서 어 이제 유튜브나 넷플릭스 등의 동영상 콘텐츠들을 시청하는 방법으로 스트레스를 잘 해소하고 있습니다. 아무래도 주중에 여러 사람들과 부대끼다 보면 혼자 있고 싶은 시간이 자연스럽게 생길 수 밖에 없는데 어 이러한 저의 스트레스 해소법은 그렇게 혼자 있을 수 있는 시간을 어 좀 최대한 잘 활용할 수 있는 그러한 스트레스 해소 방법인 것 같습니다.",
    "summary": "최근 스트레스 해소법으로 친구와 함께 운동하는 것, 집에서 혼자 맛있는 것을 배달 시켜 먹거나 혼자 요리를 해 먹으면서 유튜브나 넷플릭스 등의 동영상 콘텐츠들을 시청하는 것이 있습니다. 혼자 있을 수 있는 시간을 최대한 잘 활용할 수 있는 스트레스 해소 방법인 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 그동안 속해 있었던 조직 단체 안에서 주로 어떤 역할을 했었는지 궁금합니다",
    "answer": "저는 제가 그동안 속해 있었던 조직이나 단체 속에서 어 좀 리더의 역할을 자처해서 하는 편이었습니다. 저는 대학교 재학 시절에 이제 다양한 전공 과제 팀 과제 등을 진행을 하면서 그리고 공모전이나 어 대회 활동 준비들을 하면서 좀 다양하게 팀 프로젝트들을 많이 진행할 그러한 경험이 경험이 있었습니다. 이 그러한 과정 속에서 저는 주로 리더의 역할을 많이 맡아서 하였고 이제 팀원들 간의 커뮤니케이션을 위해서 좀 많은 노력을 하였는데요. 어 팀원들 간에 서로 여태까지 해왔던 작업 방식이나 성격 그리고 각자 잘하는 부분들이 다 다르기 때문에 좀 이러한 차이들로 인하여 어 팀원들 간의 갈등은 좀 자연스럽게 발생할 수 밖에 없었습니다. 이러한 갈등을 잘 봉합하는 것이 리더의 가장 큰 역할이었으며 저는 다양한 이런 리더 경험을 통해서 해당 갈등들을 잘 봉합하고 성공적으로 어 팀 프로젝트들을 잘 이끌었던 그러한 경험을 가지고 있습니다.",
    "summary": "저는 주로 리더의 역할을 맡아서 하였고 팀원들 간의 커뮤니케이션을 위해서 노력을 많이 하였습니다. 그 과정에서 서로 해왔던 작업 방식이나 성격, 각자 잘하는 부분들이 다 다르기 때문에 갈등들은 자연스럽게 발생할 수 밖에 없었고 이러한 갈등들을 잘 봉합하고 성공적으로 어 팀 프로젝트들을 잘 이끌었던 경험을 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 시험 기간이나 시간이 촉박할 때에 어떻게 시간 관리를 하시나요 지원자님만의 시간 관리법에 대해서 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 항상 시간이 촉박할 때마다 제가 할 일이 무엇이 있고 그리고 그러한 것들을 나열한 다음에 중요도 그리고 처리 속도 그리고 마감 기한 등을 다양하게 종합적으로 고려한 다음 우선 순위를 매겨 그 다음에 타임 라인을 만들어 그것을 따라 업무를 수행합니다. 그렇게 하게 되면은 제가 이 시간대에는 어떤 업무를 하고 있을지 어떤 것을 해야 하는지 그리고 마감 기한이 얼마나 남았는지 등을 알 수도 있고 그리고 업무 진행 속도 이러한 것들을 시각적으로 볼 수 있어서 굉장히 업무 효율이 높아집니다. 또 공부를 할 때에도 막연히 하는 것이 아닌 최대한 넓은 범위를 빠르게 여러 번 보는 것을 목표로 하고 그리고 지엽적으로 보는 것이 아닌 나무에서 숲이 아닌 숲에서 나무로 가는 그러한 공부법을 저는 또 선택을 하였고 학창 시절에도 많은 효과를 본 적이 있었습니다.",
    "summary": "저는 시간이 촉박할 때마다 할 일이 무엇이고, 그것을 나열한 다음에 중요도, 처리 속도, 마감 기한 등을 종합적으로 고려한 다음 우선순위를 매겨 그 다음에 타임라인을 만들어 그것을 따라 업무를 수행합니다. 그렇게 하면 시각적으로 업무 효율이 높아집니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사가 아 해외 무대로 진출하게 된다면 어디로 진출하는 것이 좋겠는지요 어 그 나라에 대해 설명해 주시고요 또 그렇게 생각하시는 이유도 함께 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우리 회사가 해외 무대로 진출하게 된다면 어 중국이나 인도로 진출하는 것이 가장 좋다고 생각합니다. 어 왜냐하면 현재 중국이나 인도 또한 어 아이씨티 분야에서 좀 획기적인 성장을 이루었다고도 볼 수 있겠지만 아무래도 어 현재 상황으로만 놓고 봐 보았을 때는 한국보다는 어 기술력이 다소 떨어지는 것이 사실입니다. 어 이러한 한국의 우리 회사의 우수한 기술력을 바탕으로 어 인구를 많이 보유하고 있는 인도나 중국 등에 진출하게 된다면 어 다양 이제 좀 다양한 기회를 많이 마련할 수 있고 어 기회가 상당히 많이 열려있다고 생각합니다. 그리고 그 수많은 인구들을 사로잡기 위해서는 우리 회사만의 어 창의적인 그러한 기술력이 필요할 것 같습니다. 따라서 어 우수한 인재를 그런 해외 무대로 많이 진출시킬 수 있다면 좀 회사 입장에서 많은 수익을 얻을 수 있는 하나의 기회라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "한국의 우수한 기술력을 바탕으로 인구를 많이 보유하고 있는 인도나 중국 등에 진출하게 되면 다양한 기회를 많이 마련할 수 있고 기회가 많이 열려있다고 생각합니다. 또한 그 인구들을 사로잡기 위해서는 우리 회사만의 기술력이 필요할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "좋은 개발자가 되기 위해서는 여러 능력이 필요하겠죠 탁월한 능력 그리고 끈기 뭐 이런 것이 있겠는데요 그런 좋은 개발자의 요소를 세 가지 정도만 말씀해 주세요",
    "answer": "먼저 그러한 기준은 개인마다 또 기업마다 이제 다른데 제가 생각하기로는 일단 먼저 커뮤니케이션과 그리고 학습 그리고 관리 능력 이렇게 세 가지로 어 나뉠 수 있겠습니다. 먼저 커뮤니케이션 같은 경우에는 먼저 혼자서 개발하는 개발자는 극히 드물기 때문에 어 무조건 협업을 해야 하는 과정이 많이 생기게 됩니다. 그리고 이제 원활한 커뮤니케이션은 뭐 어느 직군에서나 중요하기 때문에 특히나 협업을 많이 하는 개발이나 코딩 같은 경우에는 이러한 커뮤니케이션 요소가 중요하게 작용을 한다고 저는 생각을 합니다. 그리고 학습 관리 능력 같은 경우에는 항상 이제 코딩이나 개발 이러한 코드 같은 경우에는 지속적으로 새로운 코드가 올라오고 따라서 개발자들도 항상 트렌드에 맞게 학습을 해야 되기 때문에 이렇게 빠르게 변화하는 환경 속에서 개발자는 지속적으로 공부를 해야 한다고 저는 생각을 합니다. 그리고 어 업무 관리 같은 경우에도 이제 항상 업무가 많기 때문에 업무도의 중요성을 판단하여서 일 처리를 잘하는 것이 중요합니다.",
    "summary": "협업을 많이 하는 개발이나 코딩 같은 경우 커뮤니케이션 요소가 중요하고 학습 관리 능력의 경우에는 지속적으로 새로운 코드가 올라와서 트렌드에 맞게 학습을 해야 합니다. 업무 관리의 경우 업무도의 중요성을 판단하여서 일 처리를 잘하는 것이 중요합니다."
  },

  {
    "question": "평소에 검색을 자주 하시는 편인가요 어 하신다면 어떤 검색을 주로 하시는지 또 왜 그 검색을 하시는지 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
    "answer": "저는 평소에 검색을 자주 하는 편입니다. 제가 평소에 검색을 자주 하는 이유는 아무래도 최근 아이씨티 분야에 어떤 트렌드 등을 잘 따라가기 위함인데요. 어 최근 이 아이씨티 분야에 어떤 수준이나 기술 수준이 점점 더 빠르게 고도화되고 있는 만큼 이러한 최신 트렌드를 잘 따라가는 것은 개발자의 가장 큰 덕목인 것 같습니다. 이는 뭐 현직자와 아니면 뭐 취업 준비생에 구분 없이 당연하게 진행을 해야 하는 부분이라고 생각을 하고 있으며 이렇게 꾸준하게 트렌드를 따라가지 않는다면 이제 결코 전문가로서 아이씨티 분야에서 살아남을 수 없을 것이라고 생각하고 있습니다. 어 따라서 이러한 이유들 때문에 저는 검색을 자주 하면서 최신 트렌드를 따라가기 위해서 많은 노력을 하고 있고 검색뿐만 아니라 어 어떤 논문이라던지 아니면 좀 다른 전문가가 분석해 놓은 그러한 리포트들을 참고하면서 어 아이씨티 분야의 전문가로서 성장하기 위해서 많은 준비를 꾸준하게 하고 있습니다.",
    "summary": "요즘 아이씨티 분야 기술 수준이 빠르게 발전하고 있어서 트렌드를 잘 따라가는 것이 개발자의 가장 큰 덕목인데, 이렇게 꾸준하게 트렌드를 따라가지 않으면 전문가로서 아이씨티 분야에서 살아남을 수 없을 것이라고 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "혹시 지금 어 스터디를 따로 하고 계시는 것이 있는지요 어 있다면 어떤 스터디를 하고 계신지 또 왜 그 공부를 하고 계신지 함께 말씀해 주시면 좋겠습니다",
    "answer": "저는 아이씨티 분야에서 전문가로 성장해 나가기 위해서는 끊임없는 자기계발이 필요하다고 생각하고 있습니다. 최근 이 아이씨티 분야에서 좀 다양하고 굉장히 높은 수준의 어 좋은 개발자들이 많이 양산이 되고 있기 때문에 어 기업에서도 이런 부분을 상당하게 중요하게 생각하고 있으며 저도 그에 걸맞는 아이씨티 분야의 전문가가 되기 위해서 어 많은 노력을 하고 있습니다. 그 노력 중의 하나가 바로 스터디를 구성하여서 공부하고 있는 것이라고 할 수 있겠습니다. 물론 혼자 공부하는 것도 자기계발에 큰 도움이 되겠지만 혼자 공부하다 보면 아무래도 사회적인 교류가 줄어들 수 밖에 없고 좀 우울증에 걸리기 쉬우며 식견이 좁아지는 그러한 단점이 있는 것 같습니다. 하지만 스터디를 하게 된다면 어떠한 한 주제에 관해서도 여러 가지 의견을 공유하면서 식견이 넓어지는 효과가 있기 때문에 혼자 공부를 진행하는 것보다는 이제 아이씨티 분야에 관심이 있는 여러 취업 준비생들과 함께 스터디를 함께 진행을 하면서 그런 식으로 공부를 꾸준하게 진행하고 있습니다.",
    "summary": "저는 아이씨티 분야에서 전문가로 성장해 나가기 위해 끊임없는 자기 계발이 필요하다고 생각합니다. 그래서 여러 취업 준비생과 함께 스터디를 구성하여 공부하고 있습니다. 혼자 공부하다 보면 사회적 교류가 줄고 우울증에 걸리기 쉬우며 식견이 좁아지는 단점이 있어 취업 준비생들과 함께 공부하며 극복할 수 있다고 봅니다."
  },

  {
    "question": "본인이 만약 해외 출장 장소를 직접 선택해서 갈 수 있다면 꼭 한 번 가서 일해보고 싶은 나라가 있을까요",
    "answer": "저는 어렸을 때부터 일본 문화 콘텐츠에 대해서 굉장히 관심이 많았습니다. 일본 애니 일본 드라마 일본 영화 일본 예능 프로그램 등 정말 다양한 콘텐츠들을 소개해 왔습니다. 그리고 어느 순간부터 이제 자막 없이 콘텐츠들을 소비하고 싶다는 생각에 일본어를 처음에 독학으로 공부하다가 이것이 자연스럽게 취미가 되어 나중에는 더욱더 심도 있는 일본어 공부를 하고 싶어서 직접 인 인터넷 강의도 결제하고 교재도 직접 주문하여 공부를 시작하였습니다. 그리고 현재는 무리없이 일본인들과 간단한 의사소통과 더불어 대화를 나눌 수 있는 그러한 수준까지 일본어 수준이 올라왔고 그리고 때문에 저는 이러한 어 선호에 대한 바탕으로 일본에 대한 문화에 깊은 이해도와 그리고 언어 능력 때문에 저는 일본에 해외 출장 장소를 선택하고 싶습니다. 제가 가지고 있는 언어적 입장과 그러한 이해도 등은 어 출장이 있어서 아주 좋은 성과를 창출할 것입니다.",
    "summary": "어릴 적부터 일본 문화 콘텐츠에 관심이 많아 자막 없이 콘텐츠들을 소비하고 싶다는 생각을 했고, 현재는 무리없이 일본인들과 간단한 의사소통과 대화를 나눌 수 있는 수준까지 올라왔고, 이러한 어 선호에 대한 바탕으로 해외 출장 장소를 선택하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "네 지원자님께서는 현재 본인이 가지고 있는 위치를 극복하고 어려운 목표를 달성한 적이 있다면 그 경험을 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 태생적으로 체라 체력이 굉장히 안 좋은 사람이었습니다. 그래서 항상 몸도 왜소해서 명절만 되면은 집안 어르신들께서 운동 좀 해라 밥 좀 먹고 다녀라 라는 소리를 항상 달고 살았습니다. 그리고 군대에 들어가서 저는 무언가 하나 이루고 나와야겠다는 그런 목표를 세웠고 따라서 저는 체력을 기르고 나오자 몸을 더 가꾸고 나오자 라는 생각을 하였습니다. 따라서 저는 매일매일 운동을 했고 또한 운동을 처음 해봐서 후임 선임 가릴 것 없이 뒤따라다니며 운동을 가르켜 달라고 애 떼를 썼었습니다. 때문에 저는 처음에 부대에 들어갔을 때에는 체력 훈련을 하면은 항상 꼴찌였지만 이제 제대할 때 쯤에는 제가 부대에서 가장 잘 뛰고 운동을 잘하는 그러한 사람으로 발전하게 되었습니다. 따라서 저는 저는 항상 운동과 거리가 멀다고 느껴졌었는데 이렇게 사람들과 사람들 속에서 가장 운동을 잘하는 사람으로 평가를 받는다는 목표를 달성하였습니다.",
    "summary": "저는 태생적으로 체력이 굉장히 안 좋은 사람이었습니다. 그래서 명절만 되면 집안 어르신들께 운동 좀 하라는 소리를 듣고 살았습니다. 그래서 제대할 때 쯤에는 제가 부대에서 가장 잘 뛰고 운동을 잘하는 사람으로 발전하게 되었습니다. 가장 운동을 잘한다는 평가를 받는다는 목표를 달성하였습니다."
  },

  {
    "question": "최근 가장 재미있게 하고 있는 일은 무엇인가요 그리고 그 일이 왜 재미있는지 그 이유도 같이 말씀해 주세요",
    "answer": "제가 최근에 가장 재미있게 하고 있는 것은 바로 운동입니다. 어 주중에 이 업무나 취업 준비로 인한 스트레스들을 이 주말이나 혹은 다른 날에 친구들과 함께 날짜를 맞춰서 같이 운동을 하게 되면 이러한 스트레스들이 좀 자연스럽게 많이 해소가 되는 것 같습니다. 어렸을 때부터 제가 가장 스트레스를 해소하는데 사용하였던 방법이 운동이기도 하고 어 이제 취업 준비를 하게 되면 좀 혼자 어 우두커니 남겨져 있는 경우가 많이 있는데 이제 운동을 하게 되면 자연스럽게 다른 사람들과 교류를 할 수 있고 이제 그 과정에서 좀 사회적인 응원을 많이 받게 되고 기분 전환이 많이 되는 것 같습니다. 따라서 이 취업 준비를 하고 있는 지금 뿐만 아니라 이 후에 취업을 하게 된다고 하더라도 이제 업무로 인한 스트레스들을 이제 이런 운동이라는 좋은 방법을 통해서 잘 해소할 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "업무로 인한 스트레스를 주말이나 다른 날에 친구들과 같이 운동을 하면 자연스럽게 해소가 됩니다. 취업을 하게 되면 혼자 남겨져 있는 경우가 많은데 운동을 하면 다른 사람들과 교류를 할 수 있고 사회적인 응원을 많이 받게 되고 기분 전환도 많이 됩니다."
  },

  {
    "question": "음 지원자님께서는 열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 그 팀의 동료들이 있을 수 있습니다 이럴 때는 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "어 제가 입사를 하게 되어서 팀 단위로 일을 진행을 하다 보면 열심히는 하지만 제가 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수도 있으며 입장을 바꿔 생각해보면 이제 제가 열심히 하였지만 팀 동료가 보았을 때는 본인이 원하는 만큼 따라오지 못했다 라고 생각할 수 있겠습니다. 어 이는 각자 잘하는 부분이 다르며 어 성격도 다르고 여태까지 해왔던 작업 방식들이 다 다르기 때문에 일어날 수 밖에 없는 어 그러한 갈등 상황이라고 볼 수 있겠습니다. 이런 갈등이 생겼을 때는 어 원만하게 어 잘 대화를 하여서 이러한 갈등들을 잘 봉합하고 팀 프로젝트를 어 끝내 성공으로 이끄는 것이 가장 중요한 것 같습니다. 이를 위해서는 어 자신의 주장을 상대방에게 강하게 관철시키기보다는 상대방의 입장에서 어 이러한 점이 좀 어 기분이 안 좋았다거나 아니면 이 부분은 이렇게 했으면 좋겠다 하는 부분들에 대해서 서로 솔직하게 대화를 할 수 있는 그러한 분위기를 조성하는 것이 가장 중요한 것 같습니다. 서로 배려하는 자세가 갖추어져 있다면 갈등이 생기더라도 이를 잘 극복해내고 어 프로젝트를 성공으로 이끌 수 있습니다.",
    "summary": "팀 단위로 일을 진행 하다 보면 각자의 잘하는 부분이 다르며 성격도 다르고 지금까지 해왔던 작업 방식들이 다 다르기 때문에 갈등이 생길 수 밖에 없습니다. 갈등이 생겼을 때는 원만하게 잘 대화를 하여서 갈등들을 잘 봉합하고 팀 프로젝트를 끝내 성공으로 이끄는 것이 가장 중요한 것 같습니다. 서로 배려하는 자세가 갖추어져 있다면 갈등을 잘 극복해내고 프로젝트를 성공으로 이끌 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "동물 실험이 인간에게 주는 이익에 관해서 지원자님의 견해를 말씀해 보세요 동물 실험에 대한 지원자님의 생각이 궁금합니다",
    "answer": "일단 동물 실험이 만약에 이 세상에 존재 존재하지 않았다면 제 생각으로 세계 인구의 절반 가량 아직 없지 않을까 라는 생각이 듭니다. 왜냐하면 동물 실험은 이제 제약에 있어서 아주 중요한 요소로 작용하기 때문입니다. 만약에 동물 실험이 없었다면은 인류가 병을 극복하지 못했을 것 같습니다. 아마 지금은 다 치료제가 나온 전염병 같은 경우에도 지금 다 백신 한 방만 맞으면 모두 다 해결되는 것들에 그러한 바이러스지만 아마 동물 실험이 없었다면은 아직까지 인류는 전염병에 고통받으며 살아왔을 것입니다. 하지만 그렇다고 해서 무분별적으로 동물을 소모하면 안되고 적절한 윤리의식을 가지며 숭고한 정신으로 그러한 동물 실험을 진행해야 한다고 저는 생각하는 바입니다.",
    "summary": "동물실험은 제약에 있어 중요한 요소입니다. 만약 동물실험이 없었다면 인류는 전염병에 고통받으며 살아왔을 것입니다. 그러나 무분별하게 동물을 소모하면 안되고 적절한 윤리의식을 가지며 숭고한 정신으로 동물 실험을 진행해야 합니다."
  },

  {
    "question": "네 일을 하시다 보면 영어로 서류를 작성해야 할 일들이 많이 생길 수가 있는데요 지원자님께서는 영어로 서류를 작성하실 만큼 영어에 자신이 있으신지요",
    "answer": "어 회사에 입사를 하게 되어서 이 아이 씨 티 분야에서 일을 하게 되면 어 아무래도 어 업무 용어에 있어서 좀 영어를 많이 사용해야 하는 부분이 있습니다. 어 당연히 프로그래밍을 진행하다 보면 이 코딩을 할 때 모든 것들을 이제 영어로 다 입력을 하고 해결해야 하기 때문에 어 이 소프트웨어 개발을 준비하는 사람들은 영어와 친숙할 수 밖에 없다고 생각합니다. 어 또한 이제 저의 자기소개서나 이력서에서도 아실 수 있다시피 어 저는 어 영어 공인 성적 또한 굉장히 높은 수준의 성적을 유지하고 있으며 어 영어 관련 수업에서도 상당히 좋은 성적을 받았었고 그리고 비록 짧 짧은 일 년 기간이긴 하지만 어 이제 미국에 있는 대학교로 일 년 간 교환 학생을 다녀오기도 하였기 때문에 어 영어로 어떤 서류를 작성하는 부분에 있어서는 전혀 문제가 없으며 오히려 저의 가장 큰 장점이지 않을까 생각하고 있습니다 어 따라서 이제 저는 일을 하게 되면 영어로 서류를 작성해야 되는 부분에 있어서 전혀 거리낌 없이 잘 작성할 수 있습니다.",
    "summary": "회사 입사 후 아이씨티 분야에서 일하게 되면, 업무 용어에 있어서 영어를 많이 사용해야 하는 부분이 있습니다. 어 물론 프로그래밍을 할 때 영어를 다 입력해야 하기 때문에 어 소프트웨어 개발을 준비하는 사람들은 영어와 친숙할 수 밖에 없습니다. 저는 영어 공인 성적도 높고, 영어 관련 수업에서도 좋은 성적을 받았습니다."
  },

  {
    "question": "얼마 전에 구급 대원이 주취자에게 폭행을 당해서 순직하는 사건이 발생을 했었습니다 어 이 사건에 대해서 지원자님은 어떻게 생각을 하시나요 답변 부탁드릴게요",
    "answer": "저도 그 사건을 접하고 어 굉장히 안타깝고 한편으로는 화가 정말로 많이 났었습니다. 그리고 항상 저희 나라는 그러한 사건에 대해서 처벌이 굉장히 작다고 항상 느꼈습니다. 그렇기 때문에 범죄 예방 효과를 위해서도 저는 항상 법의 형량을 더욱더 올려야 한다고 저는 생각을 합니다. 미국 같은 경우에는 그런 사 사망 사고 그리고 성범죄 같은 경우에는 어 아주 무거운 처벌을 내리기 때문에 저희 나라도 그러한 수준의 형량을 처벌해야 한다고 저는 생각을 합니다. 범죄 범죄 예방 효과를 위해서도 뭐 그러한 객관적인 제삼 자가 보아도 용납하지 못하는 그러한 사건 사고에 대한 처벌을 아주 강화하게 된다면 그에 대한 범죄 예방 효과도 아주 뛰어날 것입니다. 그리고 그러한 구급대원 곁에 이제 치안을 담당하는 그러한 요원을 한 명 배치하면 더 좋지 않을까 라는 생각이 듭니다.",
    "summary": "우리나라는 사건 사고에 대한 처벌이 매우 작기 때문에 범죄 예방 효과를 위해서라도 법의 형량을 올려야 한다고 생각합니다. 또한, 구급대원 곁에 치안을 담당하는 요원을 배치하면 더 좋을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 들어오게 된다면 가장 가고 싶은 부서와 왜 그렇게 생각하셨는지 그 이유를 함께 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 만약에 어 이번 면접에 합격을 하여서 회사에 입사하게 된다면 가장 가고 싶은 부서는 소프트웨어 개발 부서입니다. 그 이유는 이제 너무나 당연하지만 제가 대학교 사 년 내내 배웠던 제 전공 분야가 소프트웨어 개발 분야이고 어 그것 외에는 좀 다른 부서에서 일하는 그런 모습을 상상해보지는 않았기 때문입니다. 제가 대학교 전공도 그러하거니와 여태까지 취득했던 자격증들 그리고 어 대외 활동이나 각종 공모전 모두 어 소프트웨어 개발에 관련된 부분이었으며 어 항상 우수한 성적을 거두었었기 때문에 저의 적성과도 잘 맞는다고 생각하고 있습니다. 그만큼 이제 재능도 가지고 있으며 적성과도 잘 맞는 어 부분이라고 생각하고 있기 때문에 저는 어 소프트웨어 개발을 가장 일 순위로 하고 싶습니다.",
    "summary": "이번 면접에 합격하여 회사에 입사하게 된다면 가장 가고 싶은 부서는 소프트웨어 개발 부서입니다. 대학교 전공도 소프트웨어 개발에 관련된 부분이고 항상 우수한 성적을 거두었기 때문에 적성과도 잘 맞는다고 생각하고 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 어느 정도의 경력이 있으시기 때문에 전문가로서 목표하고 있는 본인의 경력 경로는 무엇인지 자세하게 한번 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "먼저 사 차 산업혁명을 선도하는 아이씨티 분야는 사회 경제 전반에서 관심이 높은데 저는 한 번 써칭을 해 본 적이 있었습니다. 어 그래서 저는 제 목표가 무엇인지도 함께 설정해 보았는데 제가 전문가지 전문가로서 가진 목표는 바로 세계 최고의 기업에서 제가 활약하는 것입니다. 이를테면 구글 마이크로소프트와 같은 거대 아이티 플랫폼 기업에 그런 곳에 가서 노력을 하게 되는 것입니다. 그러한 곳에서 이제 일을 할 수 있게 되려면은 다양한 역량을 갖추어야 되는데 그중에서 가장 중요한 것 중 하나가 물론 코딩 개발 능력일 수도 있겠지만 그래도 그런 것들을 할려면 일단 기본적으로 영어가 되어야 된다고 생각을 해서 저는 영어 공부를 매일매일 회화 연습을 하고 있고 그리고 어 저는 또 프레젠테이션 능력이 중요하다고 생각을 합니다. 그래서 저는 스터디로 이제 피티 연습을 하는 그러한 활동들을 하고 있습니다. 때문에 저는 글로벌 인재가 되기 위해서 이러한 노력들을 하고 있습니다.",
    "summary": "저는 사차 산업혁명을 선도하는 아이씨티 분야를 사회 경제 전반에서 관심이 높은데 써칭을 해 본 적이 있습니다. 전문가로서 목표는 세계 최고의 기업에서 활약하는 것입니다. 일을 할 수 있게 되려면 영어를 매일 회화 연습을 하고, 프레젠테이션 능력이 중요하다고 생각을 해서 스터디로 피티 연습을 하는 활동들을 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 요즘 현재 공부하고 계신 게 있나요 그렇다면 왜 공부를 하시는지와 지금까지 어떠한 것을 배웠는지에 대해서도 설명 부탁드립니다",
    "answer": "제가 요즘 공부하고 있는 부분은 어 너무나 자연스럽게도 아이씨티 분야의 공부를 계속해서 하고 있습니다. 어 이 최근 아이씨티 분야의 기술이 점점 고도화되고 어 좀 다양하고 높은 수준의 개발자들이 많이 양산되고 있기 때문에 이제 기업에서도 이러한 수준 높은 개발자들을 유치하기 위해서 많은 노력을 들이고 있는 것으로 알고 있습니다. 이러한 사회 추세에 맞추어서 아이씨티 분야에 취업을 준비하고 있는 저 또한 어 점점 더 끊임없이 자기계발을 지속하여야 한다고 생각하고 있는데요. 어 따라서 어 저는 혼자 공부를 하는 것보다는 어 아이씨티 분야에 관심이 있는 여러 사람들을 모아서 스터디를 구성해서 공부를 하고 있습니다. 이렇게 좀 여러 명이 모여서 스터디를 하게 되면 아무래도 어떤 한 주제에 대해서도 다양한 의견이 나오기 때문에 좀 다양한 관점에서 어떠한 현상을 바라볼 수 있는 그런 좀 넓은 식견을 가지게 되는 경향이 있는 것 같습니다. 저는 이러한 스터디를 어 당연히 지속을 할 것이며 입사를 하게 된다고 하더라도 아이씨티 분야의 전문가로서 살아남기 위해서 이러한 공부를 계속할 것으로 예상하고 있습니다.",
    "summary": "최근 아이씨티 분야의 기술이 고도화되고 다양하고 높은 수준의 개발자들이 많이 양산되고 있어서 기업에서도 수준 높은 개발자들을 유치하기 위해서 많은 노력을 들이고 있습니다. 어 저는 혼자 공부하기 보다는 아이씨티 분야에 관심이 있는 여러 사람들을 모아서 스터디를 구성해서 공부를 하고 있으며 이러한 스터디를 지속할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 본인의 생각이 아닌 지원자님의 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자님만의 장 단점과 장점에 모두 말씀과 설명 부탁드립니다",
    "answer": "어 저의 생각이 아닌 이제 제 주변 사람들이 말하는 저의 단점과 장점은 어 어떻게 보면 하나로 통합해 볼 수 있겠는데요. 어 완벽함을 추구하는 점이 장점이자 단점이라고도 생각합니다. 어 업무를 진행하는 데 있어서 완벽함을 추구하는 것이 어떻게 단점으로 이어질 수 있겠냐 라고 생각하실 수 있겠지만 우선 저의 이런 성격의 장점부터 말씀드리자면 어 당연히 이제 업무를 진행함에 있어서 단 하나의 오류나 실수조차도 하려고 하지 않는 완벽하게 모든 어 실수들을 검토하고 이제 그러한 과정 등을 거치면 어 모든 작업을 완료하였을 때 그 퀄리티가 상당히 높고 실수도 없기 때문에 이제 그러한 부분에서는 장점이라고 말씀드릴 수 있겠지만 어 단점이라고 한다면 어 아무래도 효율성이 떨어질 수 밖에 없다는 점입니다. 이제 반복적으로 많은 업무를 진행하다 보면 자연스럽게 숙달되는 부분이 있고 어 실수도 자연스럽게 어 영에 수렴한다고 생각을 하고 있는데 그러한 점을 생각하지 않고 너무 시간을 많이 들여서 어 완벽함을 추구하기 위해 노력하다 보면 아무래도 시간을 잘 맞추지 못한다거나 좀 비효율적으로 업무를 진행하는 부분이 있기도 한 것 같습니다.",
    "summary": "업무를 진행하는 데 있어서 완벽함을 추구하는 점이 장점이자 단점이라고 생각합니다. 완벽한 실수들을 검토하고 과정을 거치면 그 퀄리티가 상당히 높고 실수도 없기 때문에 장점이라고 말할 수 있지만, 효율성이 떨어질 수 밖에 없는 단점이 있습니다."
  },

  {
    "question": "요즘 고령화 사회로 진입을 하면서 치매로 인한 문제점이 많이 대두가 되고 있잖아요 이에 대해서 건강보험공단이 해야 하는 일과 개선해야 할 방안에 대해서 구체적으로 말씀해 주세요",
    "answer": "건강보험공단은 치매 관련 프로그램과 협약 교육 등을 지속 강화 확대하여 고령화 시대에 발맞춘 행보를 걷고 있습니다. 이제 고령화로 인해서 장기요양보 보험 내에 치매 영역의 중요성이 증가함에 따른 이유로 볼 수 있는데 치매 관리의 효율성을 높이기 위한 협약부터 관련 기관과의 소통 등도 활발히 진행하고 있다고 저는 알고 있습니다. 먼저 공단은 어 전국 치매 전담형 기관에 프로그램 관리자들에게 소통을 위한 간담회도 실시하였고 그리고 어 프로그램 관리자를 대상으로 연구 개발한 치매 맞춤형 서비스 매뉴얼도 적용하고 있습니다. 또한 치매 전문 교육 확대도 지속해서 추진 중에 있습니다. 치매 유병률의 증가 그리고 돌봄 종사자 교육 인원 부족 호소 그리고 코로나 장기화에 따른 효율성 강화 등을 위해서 이러한 교육들을 실시하고 있습니다. 그리고 공보공단은 온라인 교육 전환과 인행 인원 확대 이후에 사회복지사 교육과 치매 전문 교육 만족도가 더욱 높아졌다는 그러한 통계 자료도 있으며 따라서 이러한 장기화로 인해서 건보 공단은 앞서의 활동들을 해야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "건강보험공단은 치매 관련 프로그램과 협약 교육 등을 지속 강화 확대하여 고령화 시대에 발맞춘 행보를 걷고 있습니다. 코로나 장기화에 따른 효율성 강화 등을 위해서 이러한 교육들을 실시하고 있으며, 이러한 장기화로 인해서 건보 공단은 앞서의 활동들을 해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "개발 프로세스 내에서 어떤 파트를 진행할 때 가장 흥미로웠는지 또 그 이유는 무엇이었는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "저는 개발 프로세스를 경험하면서 가장 재미있었거나 혹은 가장 보람 있었던 순간을 꼽아보라고 한다면 이 제가 구축한 어떤 프로그래밍 시스템이 이제 제대로 잘 작동이 돼서 결과물이 제대로 잘 나왔을 때에 어 그 이러한 감정들을 많이 느끼는 것 같습니다. 이 프로 개발 프로세스 과정은 중간에 어떤 한 공정이라도 오류가 사소한 오류라도 생기게 된다고 하면 절대 제대로 작동이 되지 않습니다. 그리고 이러한 오류들을 검토하기 위해서 다시 개발 초기 공정부터 어 거슬러 올라가서 이런 어떤 부분에서 오류가 생겼는지 좀 하나하나 꼼꼼하게 잘 살펴봐야 하는데요. 이렇게 굉장히 복잡하고 오래 걸리는 개발 프로세스인 만큼 어 이것들을 모두 완벽하게 잘 수행해 내고 결과 마저 이제 제대로 잘 나왔을 때 어 그때 느끼는 희열감은 그 어떤 어 업무보다도 가장 크게 느끼는 분야 라고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "저는 개발 프로세스를 경험하면서 프로그래밍 시스템이 제대로 잘 작동해서 결과물이 제대로 나왔을 때 가장 희열감을 느끼며, 굉장히 복잡하고 오래 걸리는 개발 프로세스인 만큼 이것들을 완벽하게 잘 수행해 내고 결과 마저 제대로 잘 나왔을 때에 가장 크게 느끼는 분야 라고 생각합니다."
  },

];
